@prefix schema:  <http://schema.org/> .
@prefix eli:     <http://data.europa.eu/eli/ontology#> .
@prefix org:     <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix besluit:  <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#> .
@prefix sat:     <http://data.europa.eu/stateaidtransparency/sat#> .
@prefix xsd:     <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix eu:      <http://data.europa.eu/m8g/> .
@prefix rdf:     <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix person:  <http://www.w3.org/ns/person#> .
@prefix rov:     <http://www.w3.org/ns/regorg#> .
@prefix dcterms:  <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix locn:    <http://www.w3.org/ns/locn#> .
@prefix vann:    <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix prov:    <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix cpsv:    <http://purl.org/vocab/cpsv#> .
@prefix foaf:    <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .

<http://fixme.com>
      a       owl:Ontology ;
      rdfs:label "TODO"@nl ;
      dcterms:issued "TODO"^^xsd:date ;
      dcterms:license <TODO> ;
      dcterms:title "TODO"@nl ;
      vann:preferredNamespaceUri
              "http://fixme.com" .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#capaciteit>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "capaciteit"@nl .

<http://fixme.com#BegraafplaatsBlok>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een blok is op zichzelf staande structuur binnen de begraafplaats."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://fixme.com> ;
      rdfs:label "Begraafplaats blok"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/gebied#Begraafplaats> .

<http://fixme.com#BegraafplaatsRij>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een rij is een verzameling graven van hetzelfde type. Een rij ligt typisch volledig binnen een bepaald blok. "@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://fixme.com> ;
      rdfs:label "Begraafplaats rij"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

<http://fixme.com#Columbarium>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een columbarium is een muur met nissen waarin urnen geplaatst worden."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://fixme.com> ;
      rdfs:label "Columbarium"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#Element> ;
      vann:usageNote "Naar GRB-skeletoptie groen- en begraafplaatsenbeheer - BPU1: Columbarium"@nl .

<http://fixme.com#Graf>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Plaats waar iemand begraven ligt."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://fixme.com> ;
      rdfs:label "Graf"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#Element> ;
      vann:usageNote "Naar GRB-skeletoptie groen- en begraafplaatsenbeheer: BPG1 Grafrand (afgeleid)"@nl .

<http://fixme.com#Graftypes>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "TODO"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://fixme.com> ;
      rdfs:label "TODO"@nl ;
      owl:oneOf (<http://fixme.com/Graftypes/KlassiekGraf> <http://fixme.com/Graftypes/Nisgraf> <http://fixme.com/Graftypes/EcologischGraf>) .

<http://fixme.com#Strooiweide>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Plaats, meestal grasperkje, op het kerkhof waar assen van overledenen uitgestrooid worden."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://fixme.com> ;
      rdfs:label "Strooiweide"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

<http://fixme.com#Urnenveld>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een urnenveld is een constructie in of op de grond met nissen waarin urnen geplaatst worden."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://fixme.com> ;
      rdfs:label "Urnenveld"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#Element> ;
      vann:usageNote "Naar GRB-skeletoptie groen- en begraafplaatsenbeheer - BPU2: Urnenveld"@nl .

<http://fixme.com#bezetting>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Geeft de bezetting van een object weer op een bepaald tijdstip, bijvoorbeeld het aantal ingenomen parkeerplaatsen van een parking."@nl ;
      rdfs:domain schema:Thing ;
      rdfs:isDefinedBy <http://fixme.com> ;
      rdfs:label "bezetting"@nl ;
      rdfs:range xsd:integer .

<http://fixme.com#grafkelderAanwezig>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Duidt aan of het graf voorzien is van een ondergrondse of bovengrondse ruimte."@nl ;
      rdfs:domain <http://fixme.com#Graf> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://fixme.com> ;
      rdfs:label "grafkelder aanwezig"@nl ;
      rdfs:range xsd:boolean .

<http://fixme.com#grafteken>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Duidt aan of er al dan niet een grafteken, bijvoorbeeld een zerk, aanwezig is."@nl ;
      rdfs:domain <http://fixme.com#Graf> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://fixme.com> ;
      rdfs:label "grafteken"@nl ;
      rdfs:range xsd:boolean .

<http://fixme.com#graftype>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Het type graf."@nl ;
      rdfs:domain <http://fixme.com#Graf> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://fixme.com> ;
      rdfs:label "graftype"@nl ;
      rdfs:range <http://fixme.com#Graftypes> .

<http://fixme.com/Graftypes/EcologischGraf>
      a       <http://fixme.com#Graftypes> ;
      rdfs:comment "Een milieuvriendelijk graf in een gebied waar de natuur zo veel mogelijk haar gang mag gaan."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://fixme.com> ;
      rdfs:label "Ecologisch graf"@nl .

<http://fixme.com/Graftypes/KlassiekGraf>
      a       <http://fixme.com#Graftypes> ;
      rdfs:comment "Een graf waar lijken in begraven worden."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://fixme.com> ;
      rdfs:label "Klassiek graf"@nl .

<http://fixme.com/Graftypes/Nisgraf>
      a       <http://fixme.com#Graftypes> ;
      rdfs:comment "Een uitsparing in de dikte van een muur voor het plaatsen van een urne met assen van overledenen."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://fixme.com> ;
      rdfs:label "Nisgraf"@nl .
