@prefix schema:  <http://schema.org/> .
@prefix eli:     <http://data.europa.eu/eli/ontology#> .
@prefix org:     <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix besluit:  <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#> .
@prefix sat:     <http://data.europa.eu/stateaidtransparency/sat#> .
@prefix xsd:     <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix eu:      <http://data.europa.eu/m8g/> .
@prefix rdf:     <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix person:  <http://www.w3.org/ns/person#> .
@prefix rov:     <http://www.w3.org/ns/regorg#> .
@prefix dcterms:  <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix locn:    <http://www.w3.org/ns/locn#> .
@prefix vann:    <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix prov:    <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix cpsv:    <http://purl.org/vocab/cpsv#> .
@prefix foaf:    <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .

<http://fixme.com>
      a       owl:Ontology ;
      rdfs:label "TODO"@nl ;
      dcterms:issued "TODO"^^xsd:date ;
      dcterms:license <TODO> ;
      dcterms:title "TODO"@nl ;
      vann:preferredNamespaceUri
              "http://fixme.com" .

<http://fixme.com#DiepWater>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Oppervlakte volledig bedekt met water en een waterdiepte en/of bodemsubstraat die geen plantengroei toestaat."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://fixme.com> ;
      rdfs:label "Diep water"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://fixme.com#WaterVoorkomen> .

<http://fixme.com#DiepWaterMetOevervegetatie>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Oppervlakte volledig bedekt met water met beperkte plantengroei aan de oevers"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://fixme.com> ;
      rdfs:label "Diep water met oevervegetatie"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://fixme.com#WaterVoorkomen> .

<http://fixme.com#OndiepWater>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Oppervlakte volledig bedekt, maar met bepekte waterdiepte en/of bodemsubstraat die plantengroei toestaat."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://fixme.com> ;
      rdfs:label "Ondiep water"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://fixme.com#WaterVoorkomen> .

<http://fixme.com#WaterVoorkomen>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "TODO"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://fixme.com> ;
      rdfs:label "Water Voorkomen"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#FysiekVoorkomen> .

<http://fixme.com#watertype>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Het type water."@nl ;
      rdfs:domain <http://fixme.com#WaterVoorkomen> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://fixme.com> ;
      rdfs:label "watertype"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .
