@prefix skos:      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .

<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Nauwkeurigsheidsklassen>
   a skos:ConceptScheme ;
   skos:definition "De nauwkeurigheid waarmee objecten opgemeten worden hangt af van de meetmethode (terrestrisch of via luchtfotogrammetrie) en van de precisie waarmee objecten op het terrein kunnen aangeduid worden. Het GRB definieert 6 nauwkeurigheidsklassen van A tot en met F. Daarnaast werden op basis van het IMKL datamodel ook nog de waarden 'tot 50cm' en tot 100cm' opgenomen."@nl ;
   rdfs:label "Nauwkeurigsheidsklassen"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Nauwkeurigsheidsklassen#A>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "A"@nl ;
   skos:definition "Idealisatienauwkeurigheid van 0,7cm en een relatieve nauwkeurigheid van 4cm."@nl ;
   skos:notation "A"@nl ;
   skos:inScheme <http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Nauwkeurigsheidsklassen> .

<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Nauwkeurigsheidsklassen#B>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "B"@nl ;
   skos:definition "Idealisatienauwkeurigheid van 2cm en een relatieve nauwkeurigheid van 5cm."@nl ;
   skos:notation "B"@nl ;
   skos:inScheme <http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Nauwkeurigsheidsklassen> .

<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Nauwkeurigsheidsklassen#C>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "C"@nl ;
   skos:definition "Idealisatienauwkeurigheid van 4cm en een relatieve nauwkeurigheid van 7cm."@nl ;
   skos:notation "C"@nl ;
   skos:inScheme <http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Nauwkeurigsheidsklassen> .

<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Nauwkeurigsheidsklassen#D>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "D"@nl ;
   skos:definition "Idealisatienauwkeurigheid van 15cm en een relatieve nauwkeurigheid van 15cm."@nl ;
   skos:notation "D"@nl ;
   skos:inScheme <http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Nauwkeurigsheidsklassen> .

<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Nauwkeurigsheidsklassen#E>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "E"@nl ;
   skos:definition "Idealisatienauwkeurigheid van 20cm en een relatieve nauwkeurigheid van 30cm."@nl ;
   skos:notation "E"@nl ;
   skos:inScheme <http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Nauwkeurigsheidsklassen> .

<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Nauwkeurigsheidsklassen#F>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "F"@nl ;
   skos:definition "Geen nauwkeurigheidsinformatie beschikbaar."@nl ;
   skos:notation "F"@nl ;
   skos:inScheme <http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Nauwkeurigsheidsklassen> .

<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Nauwkeurigsheidsklassen#tot50cm>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "tot50cm"@nl ;
   skos:definition "Nauwkeurigheidsgraad tot op 50 cm."@nl ;
   skos:notation "tot50cm"@nl ;
   skos:inScheme <http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Nauwkeurigsheidsklassen> .

<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Nauwkeurigsheidsklassen#tot100cm>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "tot100cm"@nl ;
   skos:definition "Nauwkeurigheidsgraad tot op 100 cm.
"@nl ;
   skos:notation "tot100cm"@nl ;
   skos:inScheme <http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Nauwkeurigsheidsklassen> .

