@prefix skos:      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .

<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Oplaadwijzes>
   a skos:ConceptScheme ;
   skos:definition "Oplaadwijzes volgens de IEC norm 62196."@nl ;
   rdfs:label "Oplaadwijzes"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Oplaadwijzes#1>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "1"@nl ;
   skos:definition "Onaangepast stopcontact (non-dedicated outlet), standaard stopcontact, tot 10A - 230V"@nl ;
   skos:notation "1"@nl ;
   skos:inScheme <http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Oplaadwijzes> .

<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Oplaadwijzes#2>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "2"@nl ;
   skos:definition "Onaangepast stopcontact met een beschermingswijze in de kabel, tot 32A - 230V"@nl ;
   skos:notation "2"@nl ;
   skos:inScheme <http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Oplaadwijzes> .

<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Oplaadwijzes#3>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "3"@nl ;
   skos:definition "Speciaal stopcontact (dedicated outlet), tot 64A - 230V/400V"@nl ;
   skos:notation "3"@nl ;
   skos:inScheme <http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Oplaadwijzes> .

<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Oplaadwijzes#4>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "4"@nl ;
   skos:definition "De oplaadwijzes voor elektrische voortuigen zoals vastgelegd in de IEC-norm 62196."@nl ;
   skos:notation "4"@nl ;
   skos:inScheme <http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Oplaadwijzes> .

