@prefix skos:      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .

<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Straatkolktypes>
   a skos:ConceptScheme ;
   skos:definition "Het type straatkolk naar de GRB classificatie."@nl ;
   rdfs:label "Straatkolktypes"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Straatkolktypes#horizontaal>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "horizontaal"@nl ;
   skos:definition "Een gietijzeren rooster met horizontale afvoeropening dat op regelmatige afstand geplaatst wordt langs of in een weg, fietspad of voetpad."@nl ;
   skos:note "Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI9: waterslikker : horizontaal"@nl ;
   skos:notation "horizontaal"@nl ;
   skos:inScheme <http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Straatkolktypes> .

<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Straatkolktypes#verticaal>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "verticaal"@nl ;
   skos:definition "Verticale afvoeropening die op regelmatige afstand geplaatst wordt langs of in een boordsteen van de weg, fietspad of voetpad."@nl ;
   skos:note "Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI9: waterslikker : verticaal"@nl ;
   skos:notation "verticaal"@nl ;
   skos:inScheme <http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Straatkolktypes> .

<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Straatkolktypes#geisoleerd>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "geisoleerd"@nl ;
   skos:definition "Een straatkolk die niet in een rij geplaatst werd maar bijvoorbeeld ergens solitair op een plein."@nl ;
   skos:note "Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI9: waterslikker : geïsoleerd"@nl ;
   skos:notation "geisoleerd"@nl ;
   skos:inScheme <http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Straatkolktypes> .

