@prefix skos:      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingstypes>
   a skos:ConceptScheme ;
   skos:definition "Types van gegevensverwerking."@nl ;
   rdfs:label "Verwerkingstypes"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingstypes/8916>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "8916"@nl ;
   skos:definition "Normale gegevensverwerking. Geen van de andere types is van toepassing."@nl ;
   skos:notation "8916"@nl ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingstypes> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingstypes/5690>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "5690"@nl ;
   skos:definition "Evaluatie of beoordeling van mensen waaronder profilering en het maken van prognoses 
"@nl ;
   skos:notation "5690"@nl ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingstypes> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingstypes/9397>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "9397"@nl ;
   skos:definition "Geautomatiseerde beslissingen met rechtsgevolgen of vergelijkbare wezenlijke gevolgen."@nl ;
   skos:notation "9397"@nl ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingstypes> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingstypes/5043>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "5043"@nl ;
   skos:definition "Stelselmatige monitoring (betrokkene volgen, monitoren en controleren) (klank-, beeld- of video-opname)"@nl ;
   skos:notation "5043"@nl ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingstypes> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingstypes/9136>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "9136"@nl ;
   skos:definition "Grootschalige gegevensverwerkingen of verwerkingen die gevolgen hebben voor een groot aantal stakeholders"@nl ;
   skos:notation "9136"@nl ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingstypes> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingstypes/6548>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "6548"@nl ;
   skos:definition "Combinatie of koppeling van gegevensverzamelingen die betrokkenen niet redelijkerwijs kunnen verwachten."@nl ;
   skos:notation "6548"@nl ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingstypes> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingstypes/5314>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "5314"@nl ;
   skos:definition "Gegevensverwerking die tot gevolg heeft dat betrokkenen een recht niet kunnen uitoefenen, dat zij geen gebruik kunnen maken van een dienst of geen contract kunnen afsluiten."@nl ;
   skos:notation "5314"@nl ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingstypes> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingstypes/6458>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "6458"@nl ;
   skos:definition "Gebruik van nieuwe technologieën of toepassing van technische en organisatorische middelen."@nl ;
   skos:notation "6458"@nl ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingstypes> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingstypes/9508>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "9508"@nl ;
   skos:definition "Stelselmatige en grootschalige monitoring van openbaar toegankelijke ruimten."@nl ;
   skos:notation "9508"@nl ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingstypes> .

