@prefix skos:      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .

<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingsgronden>
   a skos:ConceptScheme ;
   skos:definition "De rechtsgrond voor de verwerkingsactiviteit."@nl ;
   rdfs:label "Verwerkingsgronden"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingsgronden#3977>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "3977"@nl ;
   skos:definition "De betrokkene heeft toestemming gegeven voor de verwerking van zijn persoonsgegevens voor een of meer specifieke doeleinden (art.6.1a) AVG). Let op, de toestemming dient evenwel te voldoen aan de voorwaarden zoals bepaalt in art.7 AVG"@nl ;
   skos:notation "3977"@nl ;
   skos:inScheme <http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingsgronden> .

<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingsgronden#4688>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "4688"@nl ;
   skos:definition "De verwerking is noodzakelijk voor de uitvoering van een overeenkomst waarbij de betrokkene partij is, of om op verzoek van de betrokkene vóór de sluiting van een overeenkomst maatregelen te nemen (art.6.1b) AVG)"@nl ;
   skos:notation "4688"@nl ;
   skos:inScheme <http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingsgronden> .

<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingsgronden#9237>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "9237"@nl ;
   skos:definition "De verwerking is noodzakelijk om te voldoen aan een wettelijke verplichting die op de verwerkingsverantwoordelijke rust (art.6.1c) AVG)"@nl ;
   skos:notation "9237"@nl ;
   skos:inScheme <http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingsgronden> .

<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingsgronden#9459>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "9459"@nl ;
   skos:definition "De verwerking is noodzakelijk om de vitale belangen van de betrokkene of van een andere natuurlijke persoon te beschermen (art.6.1d) AVG)"@nl ;
   skos:notation "9459"@nl ;
   skos:inScheme <http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingsgronden> .

<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingsgronden#3942>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "3942"@nl ;
   skos:definition "De verwerking is noodzakelijk voor de vervulling van een taak van algemeen belang of van een taak in het kader van de uitoefening van het openbaar gezag dat aan de verwerkingsverantwoordelijke is opgedragen (art.6.1e) AVG)"@nl ;
   skos:notation "3942"@nl ;
   skos:inScheme <http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingsgronden> .

<http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingsgronden#1856>
   a skos:Concept ;
   rdfs:label "1856"@nl ;
   skos:definition "De verwerking is noodzakelijk voor de behartiging van de gerechtvaardigde belangen van de verwerkingsverantwoordelijke of van een derde, behalve wanneer de belangen of de grondrechten en de fundamentele vrijheden van de betrokkene die tot bescherming van persoonsgegevens nopen, zwaarder wegen dan die belangen, met name wanneer de betrokkene een kind is (art.6.1f) AVG)"@nl ;
   skos:notation "1856"@nl ;
   skos:inScheme <http://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Verwerkingsgronden> .

