@prefix schema:  <http://schema.org/> .
@prefix eli:     <http://data.europa.eu/eli/ontology#> .
@prefix org:     <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix besluit:  <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#> .
@prefix sat:     <http://data.europa.eu/stateaidtransparency/sat#> .
@prefix xsd:     <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix eu:      <http://data.europa.eu/m8g/> .
@prefix rdf:     <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix person:  <http://www.w3.org/ns/person#> .
@prefix rov:     <http://www.w3.org/ns/regorg#> .
@prefix dcterms:  <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix locn:    <http://www.w3.org/ns/locn#> .
@prefix vann:    <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix prov:    <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix cpsv:    <http://purl.org/vocab/cpsv#> .
@prefix foaf:    <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .

eu:Participation
      a       rdfs:Class .

eu:hasParticipation
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "heeft participerende"@nl .

eu:playsRole
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "speelt rol"@nl .

eu:role
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "rol"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding>
      a       owl:Ontology ;
      rdfs:label "Melding"@nl , "Digital Annotation"@en ;
      dcterms:issued "2017-12-05"^^xsd:date ;
      dcterms:license <https://overheid.vlaanderen.be/sites/default/files/documenten/ict-egov/licenties/hergebruik/modellicentie_gratis_hergebruik_v1_0.html> ;
      dcterms:title "Melding"@nl , "Digital Annotation"@en ;
      vann:preferredNamespaceUri
              "http://data.vlaanderen.be/ns/melding" .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Applicatie>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een artificiële agent in een softwareomgeving.  "@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Applicatie"@nl ;
      rdfs:subClassOf dcterms:Agent .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Eigenschap>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "De klasse voor het beschrijven van de eigenschappen waaruit een dataset bestaat."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Eigenschap"@nl ;
      rdfs:subClassOf "http://www.w3.org/ns/prov#Entity"@en , prov:Entity , "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property"@en ;
      rdfs:subClassOf
              [] .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Melding>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "De klasse voor digitale annotaties voor het melden van feedback op data en reële wereld objecten."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Melding"@nl ;
      owl:equivalentClass <http://www.w3.org/ns/oa#Annotation> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#MeldingBody>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "De body van de Melding,deze omvat relevante informatie voor de verdere afhandeling van de melding."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Melding Body"@nl ;
      rdfs:subClassOf "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Object"@en .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Meldingsobject>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Het Meldingsobject identificeert een resource,een specifiek deel van een resource,een bepaalde representatie van een resource of een combinatie hiervan welke gebruikt wordt binnen de Melding."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Meldingsobject"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#MeldingsobjectAttribuut>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Beschrijft een attribuut van het Meldingsobject."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Meldingsobject Attribuut"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Status>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "De Status van de Melding in het verwerkingsproces op een bepaald tijdstip."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Status"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#codelijst>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Associeert de Eigenschap met mogelijk codelijst waarden die voor de Eigenschap gebruikt kunnen worden."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Eigenschap> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "codelijst"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#datatype>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Het datatype voor de eigenschap."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Eigenschap> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "datatype"@nl ;
      rdfs:range rdfs:label .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#eigenschap>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Verwijst naar de Eigenschap die deel uitmaakt van een bepaalde Dataset."@nl ;
      rdfs:domain rdfs:Resource ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "eigenschap"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Eigenschap> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#gerelateerdeBody>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De body van de Melding die betrekking heeft op het Meldingsobject."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Meldingsobject> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "gerelateerdeBody"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#MeldingBody> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#heeftEigenschap>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Refereert naar een eigenschap die het object beschrijft."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Meldingsobject> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "heeft eigenschap"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#MeldingsobjectAttribuut> ;
      rdfs:subPropertyOf <http://rdfs.org/ns/void#property> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#heeftOnderwerp>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Het onderwerp van een meldingsobject is de informatie resource waarop teruggemeld wordt."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Meldingsobject> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "heeft onderwerp"@nl ;
      rdfs:range xsd:anyURI ;
      vann:usageNote "Bv. wanneer teruggemeld wordt op een diploma zoals gekend in de Leer- en ervaringsbewijzendatabank (LED), verwijst het onderwerp naar de unieke identificator voor dit diploma zoals gedefinieerd door de LED."@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#heeftStatus>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De Status verbonden aan de Melding."@nl ;
      rdfs:domain rdfs:Resource ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "heeft status"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Status> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#huidigeWaarde>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "De huidige waarde van een Eigenschap."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#MeldingsobjectAttribuut> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "huidige waarde"@nl ;
      rdfs:range xsd:string .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#indiener>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De agent die de melding initieert of indient bij de terugmeldapplicatie."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Melding> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "De agent die de melding initieert of indient bij de terugmeldapplicatie."@nl ;
      rdfs:range dcterms:Agent .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#meldbaar>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:comment "Geeft aan of op de eigenschap kan teruggemeld worden (true) of deze louter ter informatie van de gebruiker wordt getoond (false). "@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Eigenschap> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "meldbaar"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#meldingsapplicatie>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De applicatie dat de Melding creëerde."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Melding> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "meldingsapplicatie"@nl ;
      rdfs:range dcterms:Agent ;
      rdfs:subPropertyOf <https://www.w3.org/ns/activitystreams#generator> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#meldingsorganisatie>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De organisatie die verantwoordelijk is voor de applicatie die werd gebruikt voor de creatie van de melding."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Melding> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "meldingsorganisatie"@nl ;
      rdfs:range org:Organization ;
      rdfs:subPropertyOf <https://www.w3.org/ns/activitystreams#generator> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#regex>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Een regular expression om na te gaan of een waarde voldoet aan een bepaald patroon."@nl ;
      rdfs:domain rdfs:label ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "regex"@nl ;
      rdfs:range rdfs:Literal .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#statusType>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:comment "Het type van de Status."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Status> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "status type"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#statusdatum>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "De datum van een Status."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Status> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "statusdatum"@nl ;
      rdfs:range xsd:dateTime .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#statuswijzigingDoor>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De Agent die deze status heeft geactiveerd. "@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Status> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "statuswijziging door"@nl ;
      rdfs:range dcterms:Agent .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#url>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Een doorverwijzing naar een webpagina."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Melding> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "url"@nl ;
      rdfs:range xsd:string .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#voorgesteldeWaarde>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "De voorgestelde waarde van een Eigenschap."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#MeldingsobjectAttribuut> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "voorstelde waarde"@nl ;
      rdfs:range xsd:string .

<http://purl.org/dc/dcmitype/Dataset>
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Dataset"@nl .

dcterms:Agent
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Agent"@nl .

dcterms:description
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "beschrijving"@nl .

dcterms:title
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "titel"@nl .

rdfs:label
      a       rdfs:Class , rdf:Property ;
      rdfs:label "label"@nl .

skos:Concept
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Concept"@nl .

skos:prefLabel
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "prefLabel"@nl .

locn:geometry
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "geometrie"@nl .

<http://www.w3.org/ns/oa#TimeState>
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "TijdToestand"@nl .

<http://www.w3.org/ns/oa#hasBody>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "heeft body"@nl .

<http://www.w3.org/ns/oa#hasSource>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "heeftBron"@nl .

<http://www.w3.org/ns/oa#hasState>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "heeft toestand"@nl .

<http://www.w3.org/ns/oa#hasTarget>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "heeft doelwit"@nl .

<http://www.w3.org/ns/oa#motivatedBy>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "meldingstype"@nl .

<http://www.w3.org/ns/oa#sourceDate>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "datum vaststelling"@nl .

<https://www.w3.org/ns/activitystreams#attachment>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "url"@nl .

<https://www.w3.org/ns/activitystreams#summary>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "samenvatting"@nl .

<https://www.w3.org/ns/hydra/core#required>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "verplicht"@nl , "label"@nl .
