@prefix schema:  <http://schema.org/> .
@prefix eli:     <http://data.europa.eu/eli/ontology#> .
@prefix org:     <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix besluit:  <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#> .
@prefix sat:     <http://data.europa.eu/stateaidtransparency/sat#> .
@prefix xsd:     <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix eu:      <http://data.europa.eu/m8g/> .
@prefix rdf:     <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix person:  <http://www.w3.org/ns/person#> .
@prefix rov:     <http://www.w3.org/ns/regorg#> .
@prefix dcterms:  <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix locn:    <http://www.w3.org/ns/locn#> .
@prefix vann:    <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix prov:    <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix cpsv:    <http://purl.org/vocab/cpsv#> .
@prefix foaf:    <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .

eu:PublicOrganisation
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Publieke Organisatie"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding>
      a       owl:Ontology ;
      rdfs:label "Digital Annotation"@en , "Digimelding"@nl ;
      dcterms:issued "2017-12-05"^^xsd:date ;
      dcterms:license <https://overheid.vlaanderen.be/sites/default/files/documenten/ict-egov/licenties/hergebruik/modellicentie_gratis_hergebruik_v1_0.html> ;
      dcterms:title "Digital Annotation"@en , "Digimelding"@nl ;
      vann:preferredNamespaceUri
              "http://data.vlaanderen.be/ns/melding" .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Applicatie>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een artificiële agent in een softwareomgeving.  "@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Applicatie"@nl ;
      rdfs:subClassOf dcterms:Agent .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Eigenschap>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "De klasse voor het beschrijven van de data velden waaruit een dataset bestaat."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Eigenschap"@nl ;
      rdfs:subClassOf "http://www.w3.org/ns/prov#Entity" , prov:Entity , "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property" ;
      rdfs:subClassOf
              [] .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Melding>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Beschrijft de melding van een probleem of een vaststelling die mogelijks aanleiding geeft tot een actie van de overheid."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Melding"@nl ;
      vann:usageNote "Een melding kan gebruikt worden voor vaststellingen in de echte wereld, bijvoorbeeld het melden van een put in de weg of sluikstort, of voor het melden van fouten of onvolledigheden in digitale gegevensbronnen."@nl ;
      owl:equivalentClass <http://www.w3.org/ns/oa#Annotation> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#MeldingBody>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "De body van de Melding,deze omvat relevante informatie voor de verdere afhandeling van de melding."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Melding Body"@nl ;
      rdfs:subClassOf "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Object" .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Meldingsobject>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Het Meldingsobject identificeert een resource,een specifiek deel van een resource,een bepaalde representatie van een resource of een combinatie hiervan welke gebruikt wordt binnen de Melding."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Meldingsobject"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#MeldingsobjectAttribuut>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Beschrijft een attribuut van het Meldingsobject."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Meldingsobject Attribuut"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Meldingstatus>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "De Status van de Melding in het verwerkingsproces op een bepaald tijdstip."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Status"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Meldingstype>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Meldingstype wordt gebruikt om vast te leggen wat de motivatie was van de gebruiker om de Melding te creëeren of het bijvoegen van de body of het doelwit van de Melding. Meldingstype kan gebruikt worden om de Melding te categoriseren."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Meldingstype"@nl ;
      rdfs:subClassOf "http://www.w3.org/ns/oa#Motivation" ;
      owl:oneOf () .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#StatusType>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Status Type wordt gebruikt voor de taxonomie van verschillende mogelijk fases in een Status."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Status Type"@nl ;
      owl:oneOf () .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Terugmelding>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Beschrijft de terugmelding van fouten of onvolledigheden in digitale gegevensbronnen naar de verantwoordelijke bronbeheerder."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Terugmelding"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Melding> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#behandelaar>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Agent die werd aangewezen om de melding en/of het meldingsobject op te volgen en af te handelen."@nl ;
      rdfs:domain dcterms:Agent ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "behandelaar"@nl ;
      rdfs:range dcterms:Agent .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#betrokkene>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Agent die belang heeft bij de Melding of geïmpacteerd is door de behandeling ervan."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Melding> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "betrokkene"@nl ;
      rdfs:range dcterms:Agent ;
      vann:usageNote "Bijvoorbeeld indien de melding werd aangemaakt door een derde, bijvoorbeeld een ambtenaar van de gemeente op vraag van een burger."@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#bronhouder>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De bronhouder is verantwoordelijk voor het opnemen van gegevens in de dataset en het bewaken van de kwaliteit daarvan."@nl ;
      rdfs:domain rdfs:Resource ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "bronhouder"@nl ;
      rdfs:range <https://www.w3.org/ns/org#Organization> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#eigenschap>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Verwijst naar de Eigenschap die deel uitmaakt van een bepaalde Dataset."@nl ;
      rdfs:domain rdfs:Resource ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "eigenschap"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Eigenschap> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#gerelateerdeBody>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De body van de Melding die betrekking heeft op het Meldingsobject."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Meldingsobject> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "gerelateerde body"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#MeldingBody> ;
      vann:usageNote "Indien de Melding meerdere Meldingsobjecten bevat biedt deze eigenschap de mogelijkheid om te beschrijven welke MeldingBody relevant is voor de behandeling van het Meldingsobject."@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#heeftEigenschap>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Refereert naar een eigenschap die het object beschrijft."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Meldingsobject> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "heeft eigenschap"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#MeldingsobjectAttribuut> ;
      rdfs:subPropertyOf <http://rdfs.org/ns/void#property> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#heeftStatus>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De Status verbonden aan de Melding."@nl ;
      rdfs:domain rdfs:Resource ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "heeft status"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Meldingstatus> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#huidigeWaarde>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "De huidige waarde van een Eigenschap."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#MeldingsobjectAttribuut> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "huidige waarde"@nl ;
      rdfs:range xsd:string ;
      vann:usageNote "Dit is de waarde zoals waargenomen door de indiener van de melding."@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#indiener>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Agent die de Melding heeft aangemaakt en/of ingediend."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Melding> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "indiener"@nl ;
      rdfs:range dcterms:Agent .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#meldbaar>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Geeft aan of op de eigenschap kan teruggemeld worden (true) of deze louter ter informatie van de gebruiker wordt getoond (false). "@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Eigenschap> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "meldbaar"@nl ;
      rdfs:range xsd:boolean .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#meldingsapplicatie>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De applicatie dat de Melding creëerde."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Melding> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "meldingsapplicatie"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Applicatie> ;
      rdfs:subPropertyOf <https://www.w3.org/ns/activitystreams#generator> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#meldingsorganisatie>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De organisatie die verantwoordelijk is voor de applicatie die werd gebruikt voor de creatie van de melding."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Melding> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "meldingsorganisatie"@nl ;
      rdfs:range <https://www.w3.org/ns/org#Organization> ;
      rdfs:subPropertyOf <https://www.w3.org/ns/activitystreams#generator> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#mogelijkeWaarden>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Associeert de Eigenschap met een exhaustieve lijst aan mogelijk waarden (bv. een codelijst)."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Eigenschap> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "mogelijke waarden"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept ;
      vann:usageNote "Het is aangeraden de mogelijke waarden voor te stellen als een skos:ConceptScheme (https://www.w3.org/TR/skos-primer/)"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#statusType>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Het type van de Status."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Meldingstatus> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "status type"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#StatusType> ;
      vann:usageNote "Er wordt verwacht dat het status type gedefinieerd is in een codelijst. Het bepalen en ontlsuiten van deze codelijst kan applicatie-specifiek worden ingevuld. "@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#statusdatum>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "De datum van een Status."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Meldingstatus> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "statusdatum"@nl ;
      rdfs:range xsd:dateTime .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#statuswijzigingDoor>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De Agent die deze status heeft geactiveerd. "@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Meldingstatus> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "statuswijziging door"@nl ;
      rdfs:range dcterms:Agent .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#voorgesteldeWaarde>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "De voorgestelde waarde van een Eigenschap."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#MeldingsobjectAttribuut> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "voorgestelde waarde"@nl ;
      rdfs:range xsd:string ;
      vann:usageNote "De suggereerde correct waarde zoals aangegeven door de indiener van de melding."@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#webpagina>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Een doorverwijzing naar een webpagina."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Melding> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "webpagina"@nl ;
      rdfs:range xsd:anyURI .

<http://data.vlaanderen.be/ns/organisatie#Hoedanigheid>
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Hoedanigheid"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/persoon#GeregistreerdPersoon>
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Geregistreerd Persoon"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/persoon#registratie>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "registratie"@nl .

<http://purl.org/dc/dcmitype/Dataset>
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Dataset"@nl .

dcterms:Agent
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Agent"@nl .

dcterms:description
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "beschrijving"@nl .

dcterms:title
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "titel"@nl .

<http://www.opengis.net/ont/geosparql#asGML>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "gml"@nl .

<http://www.opengis.net/ont/geosparql#asWKT>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "wkt"@nl .

rdfs:label
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "label"@nl .

skos:Concept
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Concept"@nl .

skos:prefLabel
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "label"@nl .

locn:Geometry
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Geometrie"@nl .

locn:geometry
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "geometrie"@nl .

<http://www.w3.org/ns/oa#TimeState>
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "TijdToestand"@nl .

<http://www.w3.org/ns/oa#cachedSource>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "cached bron"@nl .

<http://www.w3.org/ns/oa#hasBody>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "heeft body"@nl .

<http://www.w3.org/ns/oa#hasSource>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "heeftBron"@nl .

<http://www.w3.org/ns/oa#hasState>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "heeft toestand"@nl .

<http://www.w3.org/ns/oa#hasTarget>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "heeft doelwit"@nl .

<http://www.w3.org/ns/oa#motivatedBy>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "meldingstype"@nl .

<http://www.w3.org/ns/oa#sourceDate>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "datum vaststelling"@nl .

org:OrganizationalUnit
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Organisatie-eenheid"@nl .

org:hasUnit
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "heeft eenheid"@nl .

org:unitOf
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "is eenheid van"@nl .

person:Person
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Persoon"@nl .

<https://www.w3.org/ns/activitystreams#attachment>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "bijlage"@nl .

<https://www.w3.org/ns/activitystreams#summary>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "samenvatting"@nl .

<https://www.w3.org/ns/hydra/core#required>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "verplicht"@nl , "label"@nl .

<https://www.w3.org/ns/org#Organization>
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Organisatie"@nl .
