@prefix schema:  <http://schema.org/> .
@prefix eli:     <http://data.europa.eu/eli/ontology#> .
@prefix org:     <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix besluit:  <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#> .
@prefix sat:     <http://data.europa.eu/stateaidtransparency/sat#> .
@prefix xsd:     <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix eu:      <http://data.europa.eu/m8g/> .
@prefix rdf:     <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix person:  <http://www.w3.org/ns/person#> .
@prefix rov:     <http://www.w3.org/ns/regorg#> .
@prefix dcterms:  <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix locn:    <http://www.w3.org/ns/locn#> .
@prefix vann:    <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix prov:    <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix cpsv:    <http://purl.org/vocab/cpsv#> .
@prefix foaf:    <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .

eli:type_document
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "type document"@nl .

eu:Participation
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Participatie"@nl .

eu:hasAddress
      a       rdf:Property .

eu:hasParticipation
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "heeft participatie"@nl .

eu:role
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "rol"@nl .

eu:sector
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "sector"@nl .

sat:aidInstrument
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "subsidie-instrument"@nl .

sat:aidMeasure
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "staatssteunnummer"@nl .

sat:objective
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "subsidiedoelstelling"@nl .

dcterms:Agent
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Agent"@nl .

dcterms:date
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "datum"@nl .

dcterms:description
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "beschrijving"@nl .

dcterms:title
      a       rdf:Property .

cpsv:PublicService
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Publieke Dienstverlening"@nl .

cpsv:produces
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "produceert"@nl .

<http://www.w3.org/ns/adms#identifier>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "referentie"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/ns/subsidie>
      a       owl:Ontology ;
      rdfs:label "Vocabularium Subsidieregister"@nl ;
      dcterms:issued "2018-09-04"^^xsd:date ;
      dcterms:license <https://overheid.vlaanderen.be/sites/default/files/documenten/ict-egov/licenties/hergebruik/modellicentie_gratis_hergebruik_v1_0.html> ;
      dcterms:title "Vocabularium Subsidieregister"@nl ;
      vann:preferredNamespaceUri
              "https://data.vlaanderen.be/ns/subsidie" .

<https://data.vlaanderen.be/ns/subsidie#FinancieelVoordeel>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "De verplichting van een publieke administratie of dochtermaatschappij om een bepaald bedrag te betalen aan een burger of organisatie."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/subsidie> ;
      rdfs:label "Financieel Voordeel"@nl ;
      rdfs:subClassOf eu:Output .

<https://data.vlaanderen.be/ns/subsidie#RechtsgrondToekenningSubsidie>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "De regelgeving, rechtshandeling en/of beleidskeuze waardoor die de legale basis vormt voor de toekenning van een subsidiemaatregel."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/subsidie> ;
      rdfs:label "Rechtsgrond Toekenning Subsidie"@nl ;
      rdfs:subClassOf eli:LegalResource .

<https://data.vlaanderen.be/ns/subsidie#begrotingsartikel>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Het laagste niveau binnen de Vlaamse begrotingstabel. Begrotingsartikelen vormen de basis bij het opstellen, aanpassen en uitvoeren van de begroting."@nl ;
      rdfs:domain cpsv:PublicService ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/subsidie> ;
      rdfs:label "begrotingsartikel"@nl ;
      rdfs:range rdfs:Literal ;
      vann:usageNote "Bijvoorbeeld DB0/9DG-C-T-G/OW. Voor meer informatie zie: http://vormingbegroting.fenb.be/handboek-begroting/begrotingsartikelen"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/ns/subsidie#de-minimis>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "True wanneer de steun die niet onder een vrijstellingsgrond valt en de subsidiemaatregel onderhevig is aan de de-minimisregel. "@nl ;
      rdfs:domain cpsv:PublicService ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/subsidie> ;
      rdfs:label "de-minimis"@nl ;
      rdfs:range xsd:boolean .

<https://data.vlaanderen.be/ns/subsidie#gesubsidieerdeActiviteit>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "De activiteit die in aanmerking komt voor een bepaalde subsidiemaatregel."@nl ;
      rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/subsidie#RechtsgrondToekenningSubsidie> ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/subsidie> ;
      rdfs:label "gesubsidieerde activiteit"@nl ;
      rdfs:range xsd:string .

<https://data.vlaanderen.be/ns/subsidie#gesubsidieerdePeriode>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De periode waarop de subsidie betrekking heeft."@nl ;
      rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/subsidie#RechtsgrondToekenningSubsidie> ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/subsidie> ;
      rdfs:label "gesubsidieerde periode"@nl ;
      rdfs:range dcterms:PeriodOfTime .

<https://data.vlaanderen.be/ns/subsidie#heeftRechtsgrond>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De rechtsgrond op basis waarvan de subsidiemaatregel werd toegekend."@nl ;
      rdfs:domain cpsv:PublicService ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/subsidie> ;
      rdfs:label "heeft rechtsgrond"@nl ;
      rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/subsidie#RechtsgrondToekenningSubsidie> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/subsidie#toegekendBedrag>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:comment "Het bedrag dat werd toegekend aan de begunstigde van de subsidiemaatregel en waar deze bijgevolg recht op heeft om te ontvangen."@nl ;
      rdfs:domain rdfs:Resource ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/subsidie> ;
      rdfs:label "toegekend bedrag"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/ns/subsidie#uitgekeerdBedrag>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:comment "Het bedrag dat werd uitbetaald aan de begunstigde, of een intermediaire betrokkene van de subsidiemaatregel."@nl ;
      rdfs:domain rdfs:Resource ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/subsidie> ;
      rdfs:label "uitgekeerd bedrag"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/ns/subsidie#vastgelegdBedrag>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:comment "Het bedrag dat werd vastgelegd voor uitbetaling aan de begunstigde van een subsidiemaatregel of een intermediaire betrokkene in een bepaalde periode."@nl ;
      rdfs:domain <https://lod.milieuinfo.be/ns/dossier> ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/subsidie> ;
      rdfs:label "vastgelegd bedrag"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/ns/transactie#isGedocumenteerdDoor>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "isGedocumenteerdDoor"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/ns/transactie#isInstantieVan>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "is instantie van"@nl .

<https://lod.milieuinfo.be/ns/dossier>
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Dossier"@nl .
