@prefix schema:  <http://schema.org/> .
@prefix eli:     <http://data.europa.eu/eli/ontology#> .
@prefix org:     <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix besluit:  <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#> .
@prefix sat:     <http://data.europa.eu/stateaidtransparency/sat#> .
@prefix xsd:     <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix eu:      <http://data.europa.eu/m8g/> .
@prefix rdf:     <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix person:  <http://www.w3.org/ns/person#> .
@prefix rov:     <http://www.w3.org/ns/regorg#> .
@prefix dcterms:  <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix locn:    <http://www.w3.org/ns/locn#> .
@prefix vann:    <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix prov:    <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix cpsv:    <http://purl.org/vocab/cpsv#> .
@prefix foaf:    <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .

eu:PublicOrganisation
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Publieke Organisatie"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming>
      a       owl:Ontology ;
      rdfs:label "Toestemming"@nl ;
      dcterms:issued "2018-06-15"^^xsd:date ;
      dcterms:license <TODO> ;
      dcterms:title "Toestemming"@nl ;
      vann:preferredNamespaceUri
              "http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming" .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#AlgemeneVoorwaarden>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Standaardbedingen waarnaar verwezen kan worden bij het opstellen van een schriftelijke overeenkomst. Algemene voorwaarden mogen niet 'onredelijk bezwarend' zijn; dan kunnen ze door de rechter nietig worden verklaard."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "Algemene Voorwaarden"@nl ;
      rdfs:subClassOf foaf:Document .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Cookieverklaring>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een document met informatie om personen duidelijk te informeren over welke cookies gebruikt worden in een toepassing en voor welke doeleinden."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "Cookieverklaring"@nl ;
      rdfs:subClassOf foaf:Document .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Privacyverklaring>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een document met informatie om personen duidelijk te informeren over welke privacygevoelige gegevens u verzamelt en met welk doel."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "Privacyverklaring"@nl ;
      rdfs:subClassOf foaf:Document .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Toestemming>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een expliciete toestemming,gegeven door een bepaalde Agent die het onderwerp vormt van de persoonlijke informatie."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "Toestemming"@nl ;
      rdfs:subClassOf rdfs:Resource .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Verwerkersovereenkomst>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "De overeenkomst die de verhouding tussen de verwerkersverantwoordelijke en de verwerker regelt. In deze overeenkomst wordt onder andere het doel van de verwerking, de beveiliging, geheimhouding, bewaartermijnen, procedures met betrekking tot vergeet-, wijzigings- en portatieverzoeken en de aansprakelijkheidsverdeling geregeld."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "Verwerkersovereenkomst"@nl ;
      rdfs:subClassOf foaf:Document ;
      vann:usageNote "De verwerkersovereenkomst vervangt de bewerkersovereenkomst uit de Wet bescherming persoonsgegevens en is verplicht."@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Verwerkingsactiviteit>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Specificatie van de verwerkingsactiviteit waarvoor een data subject toestemming kan verlenen. Deze verwerkingsactiviteit wordt geconfigureerd door de verwerkingsverantwoordelijke en omvat onder meer informatie over het type verwerking, de verwerkingsgrond en de verwerkers."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "Toestemming Descriptor"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#beperking>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Een beperking die wordt opgelegd aan de toestemming door het data subject."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Toestemming> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "beperking"@nl ;
      rdfs:range rdfs:Literal ;
      vann:usageNote "De beperking kan zowel een tekstuele omschrijving zijn, als een verwijzing naar een ander informatie object (bv. een specifieke lopende publieke dienstverlening)."@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#dataSubject>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Verwijst naar de Agent die het onderwerp vormt van de persoonlijke informatie waarvoor toestemming verleend werd."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Toestemming> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "data subject"@nl ;
      rdfs:range dcterms:Agent .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#extraInformatie>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Verwijzing naar een document met extra informatie over de verwerkingsactiviteit."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Verwerkingsactiviteit> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "extra informatie"@nl ;
      rdfs:range foaf:Document .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#gegevenOp>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "De datum waarop de toestemming werd verleend."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Toestemming> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "gegeven op"@nl ;
      rdfs:range xsd:date .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#gegevenVoor>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Relatie met de verwerkingsactiviteit waarvoor expliciet toestemming werd gegeven."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Toestemming> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "gegeven voor"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Verwerkingsactiviteit> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#heeftVerwerkersovereenkomstMet>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Verwijst naar de verwerkersovereenkomst die is aangegaan tussen de verwerker en de verwerkingsverantwoordelijke."@nl ;
      rdfs:domain org:Organization ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "heeft verwerkersovereenkomst"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Verwerkersovereenkomst> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#status>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De status geeft aan of de toestemming al dan niet actief is."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Toestemming> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "status"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#toestemmingsvraag>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "De vraag die gesteld wordt aan gebruikers om hun toestemming te verlenen."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Verwerkingsactiviteit> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "toestemmingsvraag"@nl ;
      rdfs:range xsd:string .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#verwerker>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "een natuurlijke persoon of rechtspersoon, een overheidsinstantie, een dienst of een ander orgaan die/dat ten behoeve van de verwerkingsverantwoordelijke persoonsgegevens verwerkt."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Verwerkingsactiviteit> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "verwerker"@nl ;
      rdfs:range org:Organization .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#verwerkingsgrond>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De rechtsgrond voor de verwerkingsactiviteit."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Verwerkingsactiviteit> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "rechtsgrond"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#verwerkingsverantwoordelijke>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Een natuurlijke persoon of rechtspersoon, een overheidsinstantie, een dienst of een ander orgaan die/dat, alleen of samen met anderen, het doel van en de middelen voor de verwerking van persoonsgegevens vaststelt."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Verwerkingsactiviteit> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "verwerkingsverantwoordelijke"@nl ;
      rdfs:range eu:PublicOrganisation ;
      vann:usageNote "Wanneer de doelstellingen van en de middelen voor deze verwerking in het Unierecht of het lidstatelijke recht worden vastgesteld, kan daarin worden bepaald wie de verwerkingsverantwoordelijke is of volgens welke criteria deze wordt aangewezen."@nl .

dcterms:Agent
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Agent"@nl .

dcterms:relation
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "is gerelateerd met"@nl .

dcterms:type
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "type verwerking"@nl .

cpsv:PublicService
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Publieke Dienstverlening"@nl .

schema:expires
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "vervalt"@nl .

schema:url
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "url"@nl .

rdfs:label
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "label"@nl .

org:Organization
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Organisatie"@nl .

foaf:Document
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Document"@nl .
