@prefix schema:  <http://schema.org/> .
@prefix eli:     <http://data.europa.eu/eli/ontology#> .
@prefix org:     <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix besluit:  <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#> .
@prefix sat:     <http://data.europa.eu/stateaidtransparency/sat#> .
@prefix xsd:     <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix eu:      <http://data.europa.eu/m8g/> .
@prefix rdf:     <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix person:  <http://www.w3.org/ns/person#> .
@prefix rov:     <http://www.w3.org/ns/regorg#> .
@prefix dcterms:  <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix locn:    <http://www.w3.org/ns/locn#> .
@prefix vann:    <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix prov:    <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix cpsv:    <http://purl.org/vocab/cpsv#> .
@prefix foaf:    <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .

eu:PublicOrganisation
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Publieke Organisatie"@nl .

eu:hasContactPoint
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "heeft contactpunt"@nl .

eu:hasCost
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "heeft kost"@nl .

eu:processingTime
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "verwerkingstijd"@nl .

eu:sector
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "sector"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming>
      a       owl:Ontology ;
      rdfs:label "Toestemming"@nl , "Consent"@en ;
      dcterms:issued "2017-09-07"^^xsd:date ;
      dcterms:license <https://overheid.vlaanderen.be/sites/default/files/documenten/ict-egov/licenties/hergebruik/modellicentie_gratis_hergebruik_v1_0.html> ;
      dcterms:title "Toestemming"@nl , "Consent"@en ;
      vann:preferredNamespaceUri
              "http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming" .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Contactvoorkeur>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een expliciete toestemming voor het bijhouden en gebruiken van contactgegevens,gegeven door een bepaalde Agent die het onderwerp vormt van de contactgegevens of hiervoor bevoegd is."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "Contactvoorkeur"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Toestemming> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#ContactvoorkeurDescriptor>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "De blauwdruk van een contactvoorkeur zoals geconfigureerd door de data controller. Omvat de contact kanalen langs waar eindgebruikers communicatie of notificaties kunnen ontvangen."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "Contactvoorkeur Descriptor"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#ToestemmingDescriptor> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Toestemming>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een expliciete toestemming,gegeven door een bepaalde Agent die het onderwerp vormt van de persoonlijke informatie."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "Toestemming"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#ToestemmingDescriptor>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "De blauwdruk van een toestemming zoals geconfigureerd door de data controller. Omvat o.a. informatie over de databron en data processor."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "Toestemming Descriptor"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#beperking>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Een beperking die wordt opgelegd aan de toestemming door het data subject."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Toestemming> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "beperking"@nl ;
      rdfs:range rdfs:Literal ;
      vann:usageNote "De beperking kan zowel een tekstuele omschrijving zijn, als een verwijzing naar een ander informatie object (bv. een specifieke lopende publieke dienstverlening)."@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#contactkanaal>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:comment "Het kanaal of medium langs waar een gebruiker gecontacteerd kan worden. Bijvoorbeeld sms of e-mail."@nl ;
      rdfs:domain rdfs:Resource ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "contactkanaal"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#dataController>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De entiteit die beslist over het doel, de voorwaarden en de manier waarop persoonlijke informatie verwerkt wordt."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#ToestemmingDescriptor> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "data controller"@nl ;
      rdfs:range eu:PublicOrganisation .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#dataProcessor>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De entiteit die persoonlijke informatie verwerkt namens de data controller."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#ToestemmingDescriptor> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "data processor"@nl ;
      rdfs:range org:Organization .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#dataSubject>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Verwijst naar de Agent die het onderwerp vormt van de persoonlijke informatie waarvoor toestemming verleend werd."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Toestemming> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "data subject"@nl ;
      rdfs:range dcterms:Agent .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#databron>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De entiteit die de technische beheerder is van de persoonlijke informatie."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#ToestemmingDescriptor> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "databron"@nl ;
      rdfs:range eu:PublicOrganisation .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#descriptor>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Verwijzing naar de ToestemmingDescriptor die de blauwdruk vormt voor de toestemming."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Toestemming> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "descriptor"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#ToestemmingDescriptor> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#frequentie>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:comment "De frequentie waarmee de Agent gecontacteerd mag worden."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Contactvoorkeur> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "frequentie"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#gegevenOp>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "De datum waarop de toestemming werd verleend."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Toestemming> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "gegeven op"@nl ;
      rdfs:range xsd:date .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#notificatiecategorie>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:comment "De notificatie categorie waarvoor de Agent toestemming verleende om gecontacteerd te worden."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Contactvoorkeur> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "notificatiecategorie"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#status>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:comment "De status geeft aan of de toestemming al dan niet actief is."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Toestemming> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "status"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#toestemmingsvraag>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:comment "De vraag die gesteld wordt aan gebruikers om hun toestemming te verlenen."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#ToestemmingDescriptor> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "toestemmingsvraag"@nl .

dcterms:Agent
      a       rdfs:Class .

dcterms:description
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "beschrijving"@nl .

dcterms:language
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "taal"@nl .

dcterms:relation
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "is gerelateerd met"@nl .

dcterms:spatial
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "ruimtelijke dekking"@nl .

dcterms:title
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "titel"@nl .

dcterms:type
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "type"@nl .

cpsv:PublicService
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Publieke Dienstverlening"@nl .

schema:contactPoint
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "contactpunt"@nl .

schema:email
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "email"@nl .

schema:expires
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "vervalt"@nl .

schema:logo
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "logo"@nl .

schema:telephone
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "telefoon"@nl .

rdfs:label
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "label"@nl .

skos:altLabel
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "alternatieve label"@nl .

skos:prefLabel
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "voorkeurslabel"@nl .

<http://www.w3.org/ns/adms#status>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "status"@nl .

<http://www.w3.org/ns/dcat#keyword>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "trefwoord"@nl .

org:Organization
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Organisatie"@nl .

org:classification
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "classificatie"@nl .

org:purpose
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "doel"@nl .

rov:orgActivity
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "organisatieactiviteit"@nl .

rov:orgStatus
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "organisatiestatus"@nl .

rov:orgType
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "organisatietype"@nl .

foaf:homepage
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "Homepage"@nl .
