@prefix schema:  <http://schema.org/> .
@prefix eli:     <http://data.europa.eu/eli/ontology#> .
@prefix org:     <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix besluit:  <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#> .
@prefix sat:     <http://data.europa.eu/stateaidtransparency/sat#> .
@prefix xsd:     <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix eu:      <http://data.europa.eu/m8g/> .
@prefix rdf:     <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix person:  <http://www.w3.org/ns/person#> .
@prefix rov:     <http://www.w3.org/ns/regorg#> .
@prefix dcterms:  <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix locn:    <http://www.w3.org/ns/locn#> .
@prefix vann:    <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix prov:    <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix cpsv:    <http://purl.org/vocab/cpsv#> .
@prefix foaf:    <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .

eu:Cost
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Kost"@nl .

eu:CriterionRequirement
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Criteriumvereiste"@nl .

eu:Evidence
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Bewijs"@nl .

eu:Output
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Output"@nl .

eu:Participation
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Participatie"@nl .

eu:RequirementResponse
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Criterium antwoord"@nl .

eu:appliesToPeriodOfTime
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "van toepassing op tijdsinterval"@nl .

eu:belongsToAgent
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "behoort tot agent"@nl .

eu:currency
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "valuta"@nl .

eu:hasCost
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "heeft kost"@nl .

eu:hasCriterion
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "heeft criterium"@nl .

eu:hasParticipation
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "heeft participatie"@nl .

eu:issuedByOrganisation
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "uitgegeven door organisatie"@nl .

eu:provenByEvidence
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "bewezen door"@nl .

eu:providesRequirementResponse
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "verschaft criterium antwoord"@nl .

eu:role
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "rol"@nl .

eu:serviceProvider
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "dienstverlener"@nl .

eu:validatesCriterionRequirement
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "valideert criterium vereiste"@nl .

eu:value
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "waarde"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/organisatie#Hoedanigheid>
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Hoedanigheid"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/organisatie#contactinfo>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "contactinfo"@nl .

dcterms:Agent
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Agent"@nl .

dcterms:date
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "datum"@nl .

dcterms:description
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "beschrijving"@nl .

dcterms:language
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "taal"@nl .

dcterms:relation
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "is gerelateerd met"@nl .

dcterms:title
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "titel"@nl .

dcterms:type
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "type"@nl .

cpsv:PublicService
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Publieke Dienstverlening (aanbod)"@nl , "Publieke Dienstverlening"@nl .

cpsv:hasInput
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "heeft input"@nl .

cpsv:produces
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "produceert"@nl .

<http://www.w3.org/ns/adms#identifier>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "referentie"@nl .

org:memberOf
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "is lid van"@nl .

person:Person
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Persoon"@nl .

foaf:page
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "documentatie"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/ns/transactie>
      a       owl:Ontology ;
      rdfs:label "Public Service - Transaction"@en , "Dienst - Transactie"@nl ;
      dcterms:issued "2017-12-05"^^xsd:date ;
      dcterms:license <https://overheid.vlaanderen.be/sites/default/files/documenten/ict-egov/licenties/hergebruik/modellicentie_gratis_hergebruik_v1_0.html> ;
      dcterms:title "Public Service - Transaction"@en , "Dienst - Transactie"@nl ;
      vann:preferredNamespaceUri
              "https://data.vlaanderen.be/ns/transactie" .

<https://data.vlaanderen.be/ns/transactie#Status>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "De status die van toepassing is op een entiteit op een bepaald tijdstip."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/transactie> ;
      rdfs:label "Status"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/ns/transactie#actie>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Deze parameter laat toe om aan te geven dat - qua procesverloop van de transactie - de bal expliciet in het kamp van de klant (= de Agent) ligt en dat er dus een actie verwacht wordt van zijn kant."@nl ;
      rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/transactie#Status> ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/transactie> ;
      rdfs:label "actie"@nl ;
      rdfs:range xsd:string .

<https://data.vlaanderen.be/ns/transactie#actieNodig>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Indien Actie Nodig 'Ja', dan laat dit veld toe te specifiëren welke Actie van de klant (Agent) wordt verwacht."@nl ;
      rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/transactie#Status> ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/transactie> ;
      rdfs:label "actie nodig"@nl ;
      rdfs:range xsd:boolean .

<https://data.vlaanderen.be/ns/transactie#betrouwbaarheidsniveau>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:comment "Geeft aan hoe betrouwbaar het bewijs is."@nl ;
      rdfs:domain eu:Evidence ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/transactie> ;
      rdfs:label "betrouwbaarheidsniveau"@nl ;
      vann:usageNote "Van een toepassing wordt verwacht dat hier een bepaalde codelijst aan wordt gekoppeld met mogelijke betrouwbaarheidsniveau's. Bijvoorbeeld 0 = 'bewijs verstrekt door de aanvrager', 1 = 'bewijs gevalideerd door een dossierbehandelaar'..."@nl .

<https://data.vlaanderen.be/ns/transactie#heeftStatus>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Link tussen Publieke Dienstverlening en Status."@nl ;
      rdfs:domain cpsv:PublicService ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/transactie> ;
      rdfs:label "heeft status"@nl ;
      rdfs:range <https://data.vlaanderen.be/ns/transactie#Status> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/transactie#isGedocumenteerdDoor>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Verwijzing naar een dossier met een logische bundeling van documenten binnen een bepaalde consumptie van een Publieke Dienstverlening."@nl ;
      rdfs:domain cpsv:PublicService ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/transactie> ;
      rdfs:label "is gedocumenteerd door"@nl ;
      rdfs:range <https://lod.milieuinfo.be/ns/dossier> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/transactie#isInstantieVan>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Linkt een bepaalde consumptie van een publieke dienstverlening (een transactie) met het product uit het dienstverleningsregister."@nl ;
      rdfs:domain cpsv:PublicService ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/transactie> ;
      rdfs:label "is instantie van"@nl ;
      rdfs:range cpsv:PublicService .

<https://data.vlaanderen.be/ns/transactie#statusEDRL>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De status volgens de Europese Dienstenrichtlijn"@nl ;
      rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/transactie#Status> ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/transactie> ;
      rdfs:label "status EDRL"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

<https://data.vlaanderen.be/ns/transactie#statusVlaamsCode>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Verdere precisering van de status-fase volgens de 'Generieke Vlaamse status'."@nl ;
      rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/transactie#Status> ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/transactie> ;
      rdfs:label "status Vlaamse code"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

<https://data.vlaanderen.be/ns/transactie#statusVlaamsFase>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Is het eerste veld van 2 verplichte velden (Fase+Status) die samen de 'Generieke Vlaamse status' specifiëren. De StatusVlaamsFase vormt de eerste en hogere indeling van het dossierverloop (in aanvraag, in behandeling, in beroep, in uitvoering enz). Verdere precisering binnen de Fase gebeurt dan in het veld StatusVlaamsCode."@nl ;
      rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/transactie#Status> ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/transactie> ;
      rdfs:label "status Vlaams fase"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

<https://data.vlaanderen.be/ns/transactie#statusWijzigingsdatum>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Is de verplichte vermelding van de datum + tijdstip waarop de betrokken status werd geregistreerd."@nl ;
      rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/transactie#Status> ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/transactie> ;
      rdfs:label "statusdatum"@nl ;
      rdfs:range xsd:date .

<https://data.vlaanderen.be/ns/transactie#streefdatum>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Is de datum waarop verwacht wordt dat de volgende stap (status-wijziging) in de transactie zal of zou moeten plaatsvinden. Dit kan in bepaalde gevallen bepaald worden door een wettelijke termijn (van een fase of status)."@nl ;
      rdfs:domain <https://data.vlaanderen.be/ns/transactie#Status> ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/transactie> ;
      rdfs:label "streefdatum"@nl ;
      rdfs:range xsd:date .

<https://data.vlaanderen.be/ns/transactie#wordtGeconsumeerdDoor>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De Agent die een bepaalde Publieke Dienstverlening afneemt"@nl ;
      rdfs:domain cpsv:PublicService ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/transactie> ;
      rdfs:label "wordt geconsumeerd door"@nl ;
      rdfs:range dcterms:Agent ;
      vann:usageNote "Dit is typisch de Agent die de Publieke Dienstverlening heeft aangevraagd of opgestart."@nl .

<https://lod.milieuinfo.be/ns/dossier>
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Dossier"@nl .

<https://www.w3.org/ns/org#Organization>
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Organisatie"@nl .
