@prefix corevoc:  <http://data.europa.eu/m8g/> .
@prefix org:     <https://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd:     <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix oa:      <http://www.w3.org/ns/oa#> .
@prefix as:      <https://www.w3.org/ns/activitystreams#> .
@prefix rdf:     <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix dcmi:    <http://purl.org/dc/dcmitype/> .
@prefix dcterms:  <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix locn:    <http://www.w3.org/ns/locn#> .
@prefix vann:    <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix prov:    <http://www.w3.org/ns/prov#> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg>
      a       owl:Ontology ;
      dcterms:issued "2017-12-14"^^xsd:date ;
      dcterms:title "Weg"@nl ;
      vann:preferredNamespaceUri
              "http://data.vlaanderen.be/ns/weg" .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Gemeentenaam>
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Gemeentenaam"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Straatnaam>
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Straatnaam"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#AantalRijstroken>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Het aantal rijstroken van een wegsegment"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "Aantal Rijstroken"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Afstand>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Gebruikt als een type voor het retourneren van afstanden en mogelijk lengtes."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "Afstand"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Lengte> ;
      vann:usageNote "Wees voorzichtig bij het gebruik van afstand waarbij lengte wordt bedoeld. De afstand van begin tot einde van een curve is niet de lengte van de curve, maar vertegenwoordigt de lengte van de kortste curve tussen deze twee punten."@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#EuropeseWeg>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een verzameling weglinksequenties en/of individuele weglinks die een route vertegenwoordigt die deel uitmaakt van het internationale E-wegennetwerk, gekenmerkt door zijn Europese routenummer."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "Europese Weg"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#TransportLinkSet> ;
      vann:usageNote " "@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#GenummerdeWeg>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een verzameling weglinksequenties en/of individuele weglinks die een route vertegenwoordigt die deel uitmaakt van het gewestwegennetwerk."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "Genummerde Weg"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Weg> ;
      vann:usageNote " "@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Lengte>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "De maat van de afstand als een integraal, d.w.z. de grens van een oneindige som van afstanden tussen punten op een kromme. Bijvoorbeeld de lengte van de curve, de omtrek van een polygoon als de lengte van de grens."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "Lengte"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#NationaleWeg>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een verzameling weglinksequenties en of individuele weglinks die een route vertegenwoordigt die deel uitmaakt van het gewestwegennetwerk. De route wordt gekenmerkt door een nationaal wegnummer."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "Nationale Weg"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Weg> ;
      vann:usageNote " "@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#NetwerkElement>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Abstract basistype dat een element in een netwerk vertegenwoordigt. Elk element in een netwerk biedt een functie die van belang is in het netwerk."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "NetwerkElement"@nl ;
      vann:usageNote "De klasse NetwerkElement is een abstracte klasse. In praktijk zullen de subklassen EuropeseWeg, NationaleWeg, GenummerdeWeg, ReferentiePunt, Wegsegment, Wegknoop en OngelijkgrondseKruising voorkomen voor instanties van NetwerkElement."@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#OngelijkgrondseKruising>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment """Relatie die bij een ongelijkgrondse kruising van twee wegsegmenten
aanduidt welk wegsegment zich bovenaan bevindt en welk wegsegment
zich onderaan bevindt."""@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "Ongelijkgrondse Kruising"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#NetwerkElement> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Referentiepunt>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment """Referentiepaal die, meestal in regelmatige intervallen, langs een route in
een netwerk staat en die de afstand van aan de paal tot aan het begin
van de route (of tot aan een ander referentiepunt) weergeeft."""@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "Referentiepunt"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#NetwerkElement> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#TransportLinkSet>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een verzameling transportlinksequenties en/of individuele transportlinks die een specifieke functie of betekenis hebben in een transportnetwerk."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "Transport Link Set"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#NetwerkElement> ;
      vann:usageNote "De klasse TransportLinkSet is een abstracte klasse. In praktijk zullen de subklassen EuropeseWeg, NationaleWeg en GenummerdeWeg voorkomen voor instanties van TransportLinkSet."@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#TransportNetwerk>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Verzameling van netwerkelementen die tot een enkele vervoerswijze behoren."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "Transport Netwerk"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Weg>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een verzameling weglinksequenties en / of individuele weglinks die worden gekenmerkt door een of meer thematische identifiers en / of eigenschappen."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "Weg"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#TransportLinkSet> ;
      vann:usageNote "De klasse Weg is een abstracte klasse. In praktijk zullen de subklassen NationaleWeg en GenummerdeWeg voorkomen voor instanties van Weg."@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegbreedte>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "De rijbaanbreedte van een wegsegment"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "Wegbreedte"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegknoop>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment """Ruimtelijk puntobject dat gebruikt wordt om de connectiviteit tussen 2
wegsegmenten te beschrijven of om een significant ruimtelijk object voor
te stellen."""@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "Wegknoop"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#NetwerkElement> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegsegment>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment """Lineair object dat de connectiviteit tussen 2 punten in het netwerk
beschrijft."""@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "Wegsegment"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#NetwerkElement> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#aantal>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Het aantal rijstroken van het wegsegment"@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#AantalRijstroken> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "aantal"@nl ;
      rdfs:range xsd:integer .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#aantalRijstroken>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Het aantal rijstroken van een wegsegment"@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegsegment> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "aantal rijstroken"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#AantalRijstroken> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#beginknoop>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De beginknoop van het wegsegment"@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegsegment> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "beginknoop"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegknoop> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#behoortTot>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De TransportLinkSet tot dewelke het wegsegment behoort"@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegsegment> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "behoort tot"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#TransportLinkSet> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#bovenliggendWegsegment>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Het bovenliggend wegsegment"@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#OngelijkgrondseKruising> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "bovenliggend wegsegment"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegsegment> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#breedte>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Breedte van de rijbaan gemeten als gemiddelde waarde"@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegbreedte> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "breedte"@nl ;
      rdfs:range xsd:integer .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#eindknoop>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De eindknoop van het wegsegment"@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegsegment> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "eindknoop"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegknoop> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#europeesWegnummer>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment """Code die de route in het internationaal E-wegennetwerk identificeert. De
code begint steeds met de letter E en wordt vervolledigd door een getal
met 1,2 of 3 cijfers."""@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#EuropeseWeg> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "europees wegnummer"@nl ;
      rdfs:range xsd:string .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#genummerdeWegnummer>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Technische code van een genummerde weg toegekend door het Agentschap Wegen en Verkeer"@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#GenummerdeWeg> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "genummerdeWegnummer"@nl ;
      rdfs:range xsd:string .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#geometrie>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De locatie van het netwerkelement"@nl ;
      rdfs:domain <https://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Resource> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "geometrie"@nl ;
      rdfs:range <http://www.opengis.net/ont/sf#Point> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#identificator>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "TODO"@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#NetwerkElement> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "identificator"@nl ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/ns/adms#Identifier> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#inNetwerk>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De netwerken waarin een netwerkelement een lid is"@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#NetwerkElement> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "in netwerk"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#TransportNetwerk> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#linkergemeentenaam>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "TODO"@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegsegment> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "linkergemeentenaam"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Gemeentenaam> ;
      vann:usageNote "De aanduiding links/rechts wordt bepaald adhv de begin- en eindknoop. Men kijkt steeds van begin- naar eindknoop. Dit komt niet altijd overeen met de digitalisatiezin van het wegsegment."@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#linkerstraatnaam>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Straatnaam voorkomend aan de linkerstraatkant"@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegsegment> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "linkerstraatnaam"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Straatnaam> ;
      vann:usageNote "De aanduiding links/rechts wordt bepaald adhv de begin- en eindknoop. Men kijkt steeds van begin- naar eindknoop. Dit komt niet altijd overeen met de digitalisatiezin van het wegsegment."@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#locatie>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Afstand vanaf het begin van de route of een ander referentiepunt tot het punt waar een markeringspost zich bevindt."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Referentiepunt> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "locatie"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Afstand> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#meeteenheid>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Meeteenheid bij de numerieke hoeveelheid die is opgegeven of gemeten voor een fysieke entiteit"@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Lengte> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "meeteenheid"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#methodeWegsegmentgeometrie>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment """Aanduiding van de kwaliteit/betrouwbaarheid van de geometrie
van het wegsegment aan de hand van de methode gebruikt om
deze geometrie te bepalen."""@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegsegment> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "methode wegsegmentgeometrie"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#middellijnGeometrie>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De geometrie die de middellijn van het wegsegment vertegenwoordigt."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegsegment> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "middelijn geometrie"@nl ;
      rdfs:range <http://www.opengis.net/ont/sf#LineString> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#morfologischeWegklasse>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment """Beschrijft bepaalde aspecten van de morfologische vorm die een weg
kan aannemen."""@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegsegment> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "morfologische wegklasse"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#nationaleWegnummer>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Code die de route in het nationale wegennetwerk identificeert."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#NationaleWeg> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "nationaleWegnummer"@nl ;
      rdfs:range xsd:string .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#onderliggendWegsegment>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Het onderliggend wegsegment"@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#OngelijkgrondseKruising> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "onderliggend wegsegment"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegsegment> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#rechtergemeentenaam>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "TODO"@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegsegment> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "rechtergemeentenaam"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Gemeentenaam> ;
      vann:usageNote "De aanduiding links/rechts wordt bepaald adhv de begin- en eindknoop. Men kijkt steeds van begin- naar eindknoop. Dit komt niet altijd overeen met de digitalisatiezin van het wegsegment."@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#rechterstraatnaam>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Straatnaam voorkomend aan de rechterstraatkant"@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegsegment> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "rechterstraatnaam"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Straatnaam> ;
      vann:usageNote "De aanduiding links/rechts wordt bepaald adhv de begin- en eindknoop. Men kijkt steeds van begin- naar eindknoop. Dit komt niet altijd overeen met de digitalisatiezin van het wegsegment."@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#richting>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De richting ten opzichte van de zin van de vector of digitalisatiezin"@nl ;
      rdfs:domain <https://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Resource> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "richting"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#staatLangs>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Route in een transportnetwerk waarlangs het referentiepunt staat"@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Referentiepunt> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "staat langs"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#TransportLinkSet> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#toegangsbeperking>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De toegankelijkheid van het wegsegment voor de weggebruiker"@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegsegment> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "toegangsbeperking"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#totPositie>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De eindpositie, uitgedrukt als de afstand langs de veelhoekslijn vanaf de start van het wegsegment."@nl ;
      rdfs:domain <https://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Resource> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "tot positie"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Lengte> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#vanPositie>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De startpositie, uitgedrukt als de afstand langs de veelhoekslijn vanaf de start van het wegsegment."@nl ;
      rdfs:domain <https://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Resource> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "van positie"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Lengte> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#volgnummer>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Volgnummer van het wegsegment in de ordening van de genummerde weg."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#GenummerdeWeg> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "volgnummer"@nl ;
      rdfs:range xsd:integer .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#waarde>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Aangegeven of gemeten fysieke grootte uitgedrukt als een numerieke hoeveelheid"@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Lengte> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "waarde"@nl ;
      rdfs:range xsd:decimal .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#wegbeheerder>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment """De organisatie die verantwoordelijk is voor het fysieke onderhoud en
beheer van de weg op het terrein."""@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegsegment> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "wegbeheerder"@nl ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/ns/org#Organization> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#wegbreedte>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De rijbaanbreedte van een wegsegment"@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegsegment> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "wegbreedte"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegbreedte> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#wegcategorie>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment """Wegcategorie zoals gedefinieerd in het Ruimtelijke Structuurplan
Vlaanderen"""@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegsegment> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "wegcategorie"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#wegsegmentstatus>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De status van het wegsegment"@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegsegment> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "wegsegmentstatus"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

<http://data.vlaanderen.be/ns/weg#wegverharding>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:comment "Het type wegverharding van een wegsegment"@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegsegment> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/weg> ;
      rdfs:label "wegverharding"@nl .

dcterms:creator
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "maker"@nl .

dcterms:issued
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "uitgegeven"@nl .

dcterms:type
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "type"@nl .

<http://www.opengis.net/ont/geosparql#asGML>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "als GML"@nl .

<http://www.opengis.net/ont/geosparql#asWKT>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "als WKT"@nl .

<http://www.opengis.net/ont/sf#LineString>
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Lijnstring"@nl .

<http://www.opengis.net/ont/sf#Point>
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Punt"@nl .

skos:Concept
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "OgKruisingType"@nl , "RefpuntLktType"@nl , "WegsegmentLktMethode"@nl , "WesegmentLktStatus"@nl .

skos:notation
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "notatie"@nl .

<http://www.w3.org/ns/adms#Identifier>
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Identificator"@nl .

<http://www.w3.org/ns/adms#schemaAgency>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "schema agentschap"@nl .

locn:Geometry
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Geometrie"@nl .

<http://www.w3.org/ns/org#Organization>
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Organisatie"@nl .

<https://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "versie informatie"@nl .
