@prefix cc: <http://creativecommons.org/ns#> .
@prefix cpsv: <http://purl.org/vocab/cpsv#> .
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix eli: <http://data.europa.eu/eli/ontology#> .
@prefix eu: <http://data.europa.eu/m8g/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix geo: <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#> .
@prefix gsp: <http://www.opengis.net/ont/geosparql#> .
@prefix locn: <http://www.w3.org/ns/locn#> .
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix person: <http://www.w3.org/ns/person#> .
@prefix prov: <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix rec: <http://www.w3.org/2001/02pd/rec54#> .
@prefix rov: <http://www.w3.org/ns/regorg#> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix sf: <http://www.opengis.net/ont/sf#> .
@prefix sioc: <http://rdfs.org/sioc/ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix voaf: <http://purl.org/vocommons/voaf#> .
@prefix vs: <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#> .
@prefix wdrs: <http://www.w3.org/2007/05/powder-s#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

eli:description rdfs:label "beschrijving"@nl .

eli:number rdfs:label "nummer"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Agendapunt.type> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "type"@nl ;
    rdfs:comment "Type van het agendapunt."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Agendapunt> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range skos:Concept .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Artikel> a owl:Class ;
    rdfs:label "Artikel"@nl ;
    rdfs:comment "Formeel afgebakend onderdeel van een besluit, dat een of meer van de beoogde rechtsgevolgen beschrijft."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:subClassOf eli:LegalExpression,
        cpsv:FormalFramework .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#aangebrachtNa> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "aangebracht na"@nl ;
    rdfs:comment "Het agendapunt dat op de agenda direct dit punt voorafging."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Agendapunt> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Agendapunt> ;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:relation .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#behandelt> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "behandelt"@nl ;
    rdfs:comment "Een formeel vastgelegd punt van de zitting."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Zitting> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Agendapunt> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#gebeurtNa> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "gebeurt na"@nl ;
    rdfs:comment "Verwijzing naar de voorgaande behandeling binnen dezelfde zitting. Laat toe om de volgorde van de behandelingen op te bouwen."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#BehandelingVanAgendapunt> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#BehandelingVanAgendapunt> ;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:relation .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#geheim> a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "geheim"@nl ;
    rdfs:comment "Of de stemming geheim was. Bij een geheime stemming wordt niet individueel bekend gemaakt wie op wat heeft gestemd."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Stemming> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range xsd:boolean .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#geplandOpenbaar> a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "gepland openbaar"@nl ;
    rdfs:comment "Of het agendapunt al dan niet bedoeld is om openbaar te bespreken."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Agendapunt> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range xsd:boolean .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftAanwezigeBijStart> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "heeft aanwezige bij start"@nl ;
    rdfs:comment "Een mandataris die aanwezig was bij de start van de activiteit."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Vergaderactiviteit> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftAanwezige> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftContinuAanwezige> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "heeft continu aanwezige"@nl ;
    rdfs:comment "Een mandataris die aanwezig was gedurende de gehele activiteit."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Vergaderactiviteit> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftAanwezige> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftNotulen> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "heeft notulen"@nl ;
    rdfs:comment "De formele, volledige notulen van de zitting."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Zitting> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range foaf:Document .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftOnthouder> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "heeft onthouder"@nl ;
    rdfs:comment "Mandataris die heeft deelgenomen aan de stemming met een onthouding."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Stemming> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftStemmer> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftOntwerpBesluit> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "heeft ontwerp besluit"@nl ;
    rdfs:comment "Een (mogelijks nog aan te vullen) ontwerp voor het besluit dat uit dit agendapunt zou voortkomen."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Agendapunt> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range foaf:Document .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftSecretaris> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "heeft secretaris"@nl ;
    rdfs:comment "De mandataris die de rol als secretaris heeft gedurende de activiteit."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Vergaderactiviteit> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftAanwezige> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftStemgerechtigde> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "heeft stemgerechtigde"@nl ;
    rdfs:comment "Een mandataris die het recht om deel te nemen aan de stemming."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Stemming> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftStemming> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "heeft stemming"@nl ;
    rdfs:comment "Een stemming die plaatsvond tijdens de behandeling van het agendapunt."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#BehandelingVanAgendapunt> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Stemming> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftTegenstander> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "heeft tegenstander"@nl ;
    rdfs:comment "Mandataris die tegen het onderwerp van de stemming heeft gestemd."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Stemming> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftStemmer> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftVoorstander> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "heeft voorstander"@nl ;
    rdfs:comment "Mandataris die als voorstander heeft gestemd op het onderwerp van de stemming."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Stemming> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftStemmer> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftVoorzitter> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "heeft voorzitter"@nl ;
    rdfs:comment "De mandataris die de rol als voorzitter heeft gedurende de activiteit."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Vergaderactiviteit> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftAanwezige> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftZittingsverslag> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "heeft zittingsverslag"@nl ;
    vann:usageNote "Bijvoorbeeld een audio- of video-opname."@nl ;
    rdfs:comment "Een verslag van de zitting."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Zitting> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range foaf:Document .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#houdtZitting> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "houdt zitting"@nl ;
    rdfs:comment "Een zitting gehouden of gepland door het bestuurorgaan."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Bestuursorgaan> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Zitting> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#isGehoudenDoor> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "is gehouden door"@nl ;
    rdfs:comment "Duidt het orgaan aan van welke de zitting is gehouden."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Zitting> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Bestuursorgaan> ;
    rdfs:subPropertyOf prov:wasStartedBy .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#motivering> a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "motivering"@nl ;
    rdfs:comment "Beschrijving van de motivering achter de beslissing die wordt uitgedrukt in het besluit."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Besluit> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range rdf:langString .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#onderwerp> a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "onderwerp"@nl ;
    rdfs:comment "De beschrijving van het onderwerp waarover de stemming gaat."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Stemming> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range rdf:langString .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#openbaar> a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "openbaar"@nl ;
    rdfs:comment "Of de bespreking effectief openbaar verlopen is."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#BehandelingVanAgendapunt> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range xsd:boolean .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#resultaat> a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "resultaat"@nl ;
    rdfs:comment "De uitslag van de stemming."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Stemming> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range rdf:langString .

dcterms:description rdfs:label "beschrijving"@nl .

dcterms:title rdfs:label "titel"@nl .

prov:atLocation rdfs:label "op locatie"@nl .

prov:endedAtTime rdfs:label "geëindigd op tijdstip"@nl .

prov:startedAtTime rdfs:label "gestart op tijdstip"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Besluit> a owl:Class ;
    rdfs:label "Besluit"@nl ;
    vann:usageNote "Hieronder vallen zowel beschikkingen (rechtshandelingen met een individueel karakter zoals het toekennnen van een subsidie) als besluiten van algemene strekking (beslissingen van algemene reglementaire strekking die niet gericht zijn op een individu maar op een groep, zoals de verkeersregels)."@nl ;
    rdfs:comment "De authentieke schriftelijke neerslag van een beslissing van een bestuursorgaan. Deze beslissing houdt een rechtshandeling in waarbij sprake is van een beoogd rechtsgevolg."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:subClassOf eli:LegalExpression,
        cpsv:FormalFramework .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftStemmer> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "heeft stemmer"@nl ;
    rdfs:comment "Een mandataris die deelneemt aan de stemming."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Stemming> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#hasParticipant>,
        prov:wasAssociatedWith .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#BehandelingVanAgendapunt> a owl:Class ;
    rdfs:label "Behandeling van Agendapunt"@nl ;
    rdfs:comment "De uitvoering van de acties om een agendapunt te verwerken tijdens een zitting."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:subClassOf <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Vergaderactiviteit> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftAanwezige> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "heeft aanwezige"@nl ;
    rdfs:comment "Een mandataris die aanwezig was tijdens een deel van de activiteit."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Vergaderactiviteit> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#hasParticipant>,
        prov:wasAssociatedWith .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Zitting> a owl:Class ;
    rdfs:label "Zitting"@nl ;
    rdfs:comment "Een geformaliseerde samenkomst van de leden van een bestuurorgaan met het doel om de aangelegenheden te regelen waarvoor het bevoegd is."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:subClassOf <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Vergaderactiviteit> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Agendapunt> a owl:Class ;
    rdfs:label "Agendapunt"@nl ;
    rdfs:comment "Formeel aanvaard te behandelen onderwerp op een zitting."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Vergaderactiviteit> a owl:Class ;
    rdfs:label "Vergaderactiviteit"@nl ;
    rdfs:comment "Een vergadering of fase ervan."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:subClassOf prov:Activity .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Stemming> a owl:Class ;
    rdfs:label "Stemming"@nl ;
    rdfs:comment "Geformaliseerde handeling waarbij de stemgerechtigde leden van een bestuursorgaan hun keuze te kennen geven."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> ;
    rdfs:subClassOf prov:Activity .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit> a owl:Ontology ;
    rdfs:label "Decision"@en,
        "Besluit"@nl ;
    dcterms:issued "2017-07-14"^^xsd:date ;
    dcterms:license <https://overheid.vlaanderen.be/sites/default/files/documenten/ict-egov/licenties/hergebruik/modellicentie_gratis_hergebruik_v1_0.html> ;
    dcterms:mediator [ foaf:homepage <https://data.vlaanderen.be> ;
            foaf:mbox <mailto:oslo@kb.vlaanderen.be> ;
            foaf:name "Data Vlaanderen" ] ;
    dcterms:title "Decision"@en,
        "Besluit"@nl ;
    vann:preferredNamespaceUri "http://data.vlaanderen.be/ns/besluit" ;
    rec:editor [ schema:affiliation [ foaf:homepage <file:///home/ldevocht/Documents/git/OSLO-Vocabularia/src/stakeholders_lblod.rdf> ;
                    foaf:name "imec-IDLab-UGent" ] ;
            foaf:mbox <mailto:erik.mannens@ugent.be> ;
            foaf:name "Mannens, Erik" ],
        [ schema:affiliation [ foaf:homepage <file:///home/ldevocht/Documents/git/OSLO-Vocabularia/src/stakeholders_lblod.rdf> ;
                    foaf:name "imec-MICT-UGent" ] ;
            foaf:mbox <mailto:mathias.vancompernolle@ugent.be> ;
            foaf:name "Van Compernolle, Mathias" ],
        [ schema:affiliation [ foaf:homepage <file:///home/ldevocht/Documents/git/OSLO-Vocabularia/src/stakeholders_lblod.rdf> ;
                    foaf:name "Informatie Vlaanderen" ] ;
            foaf:mbox <mailto:raf.buyle@kb.vlaanderen.be> ;
            foaf:name "Buyle, Raf" ],
        [ schema:affiliation [ foaf:homepage <file:///home/ldevocht/Documents/git/OSLO-Vocabularia/src/stakeholders_lblod.rdf> ;
                    foaf:name "imec-IDLab-UGent" ] ;
            foaf:mbox <mailto:laurens.devocht@ugent.be> ;
            foaf:name "De Vocht, Laurens" ],
        [ schema:affiliation [ foaf:homepage <file:///home/ldevocht/Documents/git/OSLO-Vocabularia/src/stakeholders_lblod.rdf> ;
                    foaf:name "imec-MICT-UGent" ] ;
            foaf:mbox <mailto:fie.vandamme@ugent.be> ;
            foaf:name "Vandamme, Fie" ] ;
    foaf:maker [ schema:affiliation [ foaf:homepage <file:///home/ldevocht/Documents/git/OSLO-Vocabularia/src/stakeholders_lblod.rdf> ;
                    foaf:name "Agentschap Binnenlands Bestuur" ] ;
            foaf:mbox <mailto:katrien.desmet@kb.vlaanderen.be> ;
            foaf:name "De Smet, Katrien" ],
        [ schema:affiliation [ foaf:homepage <file:///home/ldevocht/Documents/git/OSLO-Vocabularia/src/stakeholders_lblod.rdf> ;
                    foaf:name "Agentschap Binnenlands Bestuur" ] ;
            foaf:mbox <mailto:veronique.volders@bz.vlaanderen.be> ;
            foaf:name "Volders, Veronique" ],
        [ schema:affiliation [ foaf:homepage <file:///home/ldevocht/Documents/git/OSLO-Vocabularia/src/stakeholders_lblod.rdf> ;
                    foaf:name "Agentschap Binnenlands Bestuur" ] ;
            foaf:mbox <mailto:heidi.godderis@kb.vlaanderen.be> ;
            foaf:name "Godderis, Heidi" ],
        [ schema:affiliation [ foaf:homepage <file:///home/ldevocht/Documents/git/OSLO-Vocabularia/src/stakeholders_lblod.rdf> ;
                    foaf:name "imec-IDLab-UGent" ] ;
            foaf:mbox <mailto:dieter.depaepe@ugent.be> ;
            foaf:name "De Paepe, Dieter" ] .

