@prefix schema:  <http://schema.org/> .
@prefix eli:     <http://data.europa.eu/eli/ontology#> .
@prefix org:     <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix besluit:  <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#> .
@prefix sat:     <http://data.europa.eu/stateaidtransparency/sat#> .
@prefix xsd:     <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix eu:      <http://data.europa.eu/m8g/> .
@prefix rdf:     <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix od:      <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#> .
@prefix person:  <http://www.w3.org/ns/person#> .
@prefix rov:     <http://www.w3.org/ns/regorg#> .
@prefix dcterms:  <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix locn:    <http://www.w3.org/ns/locn#> .
@prefix vann:    <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix prov:    <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix cpsv:    <http://purl.org/vocab/cpsv#> .
@prefix foaf:    <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein>
      a       owl:Ontology ;
      rdfs:label "Vocabularium gebieden"@nl ;
      dcterms:issued "2018-05-16"^^xsd:date ;
      dcterms:license <TODO> ;
      dcterms:title "Vocabularium gebieden"@nl ;
      vann:preferredNamespacePrefix
              "od" ;
      vann:preferredNamespaceUri
              "http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein" .

od:Begraafplaats
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Gebied waar stoffelijke resten van overledenen begraven, bijgezet of verstrooid worden, inclusief de gemeenschappelijk gebruikte ruimte."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "Begraafplaats"@nl ;
      rdfs:subClassOf od:Gebied .

od:Bufferzone
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een bufferzone is een gebied noodzakelijk om de hinder met naastliggende gebieden te beperken, bijvoorbeeld tussen industrie en woonzone of park."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "Bufferzone"@nl ;
      rdfs:subClassOf od:Gebied .

od:Groenzone
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een gebied zonder specifieke functie."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "Groenzone"@nl ;
      rdfs:subClassOf od:Gebied ;
      vann:usageNote "Een Groenzone onderscheid zich van Natuur omdat in dit laatste geval het gebied wel een specifieke ecologische functie heeft."@nl .

od:Natuur
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Gebied met een ecologische functie"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "Natuur"@nl ;
      rdfs:subClassOf od:Gebied .

od:Park
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een gebied dat meerdere functies combineert, waaronder hoofdzakelijk recreatieve en ecologische functies."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "Park"@nl ;
      rdfs:subClassOf od:Gebied ;
      vann:usageNote "Indien een verdere detaillering van parken gewenst is, bijvoorbeeld op basis van hun oppervlakte, kan gekeken worden naar de drempelwaarden voor stedelijk groen zoals gedefinieerd in het Milieurapport Vlaanderen (MIRA)."@nl .

od:Parking
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Hoofdzakelijk buiten de rijbaan gelegen zone, bedoeld voor het langdurig laten stilstaan van een voertuig in parkeervakken, inclusief de gemeenschappelijk gebruikte ruimte van de zone die buiten de parkeervakken."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "Parking"@nl ;
      rdfs:subClassOf od:Gebied .

od:Plein
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een onbebouwde en openbare ruimte, typisch omgeven door gebouwen, dat deel uitmaakt van het stratennet van een stad of gemeente."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "Plein"@nl ;
      rdfs:subClassOf od:Gebied ;
      vann:usageNote "Op een plein kunnen diverse activiteiten doorgaan, in aanvulling op de verkeersfunctie."@nl .

od:Recreatiegebied
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een gebied met hoofdzakelijk een recreatieve functie, waaronder ook sport en spel."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "Recreatiegebied"@nl ;
      rdfs:subClassOf od:Gebied .

od:Recyclagepark
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Zone waar particulieren en KMO's hun afval gescheiden kunnen inzamelen en deponeren."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "Recyclagepark"@nl ;
      rdfs:subClassOf od:Gebied .

od:Spoorweg
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Zone bedoeld om hoofdzakelijk treinverkeer te kunnen laten plaatsvinden, inclusief de gebieden die de spoorinfrastructuur ondersteunen (vb: spoorbermen)"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "Spoorweg"@nl ;
      rdfs:subClassOf od:Gebied .

od:Tuinzone
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Gebied ingericht en/of beheerd als openbare tuin, meestal aanliggend aan gebouwen voor algemeen nut (scholen, jeugdlokalen, religieuze gebouwen, cultuurcentra, politie, brandweer, etc.)"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "Tuinzone"@nl ;
      rdfs:subClassOf od:Gebied .

od:Volkstuin
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Gebied aangeduid en bedoeld om tuinbouw te laten plaatsvinden bij particulieren op percelen die niet aan de eigen woning gelegen zijn, inclusief de gemeenschappelijk gebruikte ruimte."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "Volkstuin"@nl ;
      rdfs:subClassOf od:Gebied .

od:Waterverkeerzone
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Gebied bedoeld om hoofdzakelijk transport via waterwegen te kunnen laten plaatsvinden, inclusief de gebieden die wezenlijk deel uitmaken van de waterwegen (vb: oevers)."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "Waterverkeerzone"@nl ;
      rdfs:subClassOf od:Gebied .

od:Wegzone
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Gebied bedoeld om hoofdzakelijk voet-, fiets- en/of motorisch verkeer te kunnen laten plaatsvinden."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "Wegzone"@nl ;
      rdfs:subClassOf od:Gebied .

od:actieveLijkbezorging
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Duidt aan of er al dan niet nog aan actieve lijkbezorging gedaan wordt op de begraafplaats."@nl ;
      rdfs:domain od:Begraafplaats ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "actieve lijkbezorging"@nl ;
      rdfs:range xsd:boolean .

od:lichteRecreatie
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Geeft aan of de begraafplaats al dan niet geschikt is voor lichte recreatie."@nl ;
      rdfs:domain od:Begraafplaats ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "lichte recreatie"@nl ;
      rdfs:range xsd:boolean .
