@prefix schema:  <http://schema.org/> .
@prefix eli:     <http://data.europa.eu/eli/ontology#> .
@prefix org:     <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix besluit:  <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#> .
@prefix sat:     <http://data.europa.eu/stateaidtransparency/sat#> .
@prefix xsd:     <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix eu:      <http://data.europa.eu/m8g/> .
@prefix rdf:     <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix odi:     <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur#> .
@prefix person:  <http://www.w3.org/ns/person#> .
@prefix rov:     <http://www.w3.org/ns/regorg#> .
@prefix dcterms:  <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix locn:    <http://www.w3.org/ns/locn#> .
@prefix vann:    <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix prov:    <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix cpsv:    <http://purl.org/vocab/cpsv#> .
@prefix foaf:    <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur>
      a       owl:Ontology ;
      rdfs:label "TODO"@nl ;
      dcterms:issued "TODO"^^xsd:date ;
      dcterms:license <TODO> ;
      dcterms:title "TODO"@nl ;
      vann:preferredNamespacePrefix
              "odi" ;
      vann:preferredNamespaceUri
              "http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur" .

odi:Afsluiting
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Op het terrein ondubbelzinnig aanwijsbare en permanent verankerde scheiding."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Afsluiting"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Infrastructuurelement .

odi:Barbecuetoestel
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Barbecuetoestel bedoeld voor publiek gebruik"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Barbecuetoestel"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Straatmeubilair .

odi:Bedieningszuil
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Sensor in functie van elektrische installaties of straatmeubilair"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Bedieningszuil"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Sensor ;
      vann:usageNote "Bijvoorbeeld, bedieningszuil voor verzinkbare wegmonoliet."@nl .

odi:Boombeugel
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een boombeugel is een verticale structuur die enerzijds zorgt voor een adequate bescherming van bomen tegen auto's, fietsen, bromfietsen, en de anderzijds ook de nodige steun biedt bij het opgroeien van jonge bomen."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Boombeugel"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Straatmeubilair ;
      vann:usageNote "Bron definitie: naar GRB-skeletoptie groen- en begraafplaatsenbeheer: WGB: Boombeugel"@nl .

odi:Boomrooster
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een horizontale structuur die zorgt voor een adequate bescherming van bomen tegen betreding van de boomspiegel door voetgangers of verkeer. Bijkomend zorgen boomroosters voor veiligheid van vooral voetgangers en fietsers doordat het maaiveld rondom de bomen gelijk blijft met de rest van de verharding waarin ze gelegen zijn."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Boomrooster"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Straatmeubilair .

odi:Borstwering
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Hekwerk of constructie (balustrade, 'omega'-profielen,...) die geplaatst werd met het oog op de veiligheid van de zwakke weggebruiker, overwegend parallel aan de hartlijn van de wegbaan georiÃ«nteerd"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Borstwering"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:StatischeAfsluiting ;
      vann:usageNote "Bron definitie: naar GRB-skeletaanvulling detail: WLI8: Borstwering"@nl .

odi:BovengrondseBrandkraan
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Bovengronds aansluitingspunt aan de waterleiding, gelegen boven het maaiveld waar brandslangen op aangesloten kunnen worden."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Bovengrondse brandkraan"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Installatie ;
      vann:usageNote "Bron object: GRB-entiteit: Bovengrondse brandkraan (Wpi4)"@nl .

odi:Cabine
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een cabine is een civieltechnische constructie, anders dan gebouw, opgetrokken uit duurzame materialen en zichtbaar aan het aardoppervlak bedoeld voor de vestiging en bescherming van installaties en transformatieposten, noodzakelijk voor het beheer van elektriciteit- en gasdistributienetten."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Cabine"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Infrastructuurelement .

odi:Camera
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Toestel bedoeld voor het registeren van beelden (meestal in functie van veiligheid, bewaking of monitoring)"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Camera"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Sensor .

odi:Debietmeter
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Meettoestel bevestigd in of langs een waterloop die het aantal kubieke meter water registreert dat op een bepaald punt in een waterloop per seconde passeert"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Debietmeter"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Sensor ;
      vann:usageNote "GRB-skeletoptie water- en rioolbeheer: WRM3: Debietmeter"@nl .

odi:Deksel
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een deksel of luik van ondergrondse leidingen en installaties."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Deksel"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Infrastructuurelement .

odi:Detectielus
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Inductielus van koperdraad verzonken in het wegdek waarmee met behulp van elektronica een voertuig kan worden waargenomen"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Detectielus"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Sensor .

odi:Draaitoestel
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "cf. norm EN 1176-5 - draaitoestellen"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Draaitoestel"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:SpeelEnSportvoorziening .

odi:DroogWeerAfvoer
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Deksel waterafvoer droog weer afvoer"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Droog weer afvoer"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:ZichtbaarDekselOfLuik ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB WRI104: deksel waterafvoer DWA"@nl .

odi:DynamischeAfsluiting
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Op het terrein ondubbelzinnig aanwijsbare en permanent verankerde scheiding die dynamisch is in vorm en bijgevolg gebruikt kan worden om selectief of periodiek toegang te verlenen."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Dynamische afsluiting"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Afsluiting .

odi:Elektriciteitspaal
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Paal van de elektriciteitsleiding"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Elektriciteitspaal"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Paal ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB-skeletaanvulling detail: WPI1: Paal + WPI103 elektriciteit"@nl .

odi:Fietspomp
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een apparaat waarmee lucht in fietsbanden kan worden geblazen."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Fietspomp"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Installatie .

odi:Fietsstalling
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een fietsstalling is een paal of verankeringspunt van een constructie bestemd voor het vastmaken van fietsen, gelegen op het openbare domein."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Fietsstalling"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Straatmeubilair .

odi:Fontein
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een zichtbare constructie met historische, esthetische of landschappelijke waarde opgetrokken uit duurzame materialen (type fontein)"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Fontein"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Installatie ;
      vann:usageNote "Bron object: GRB-entiteit: Kunstwerk (Knw) + cf. GRB-skeletaanvulling detail: WFT: Functiecode terreinobject: FO : fontein (functiecode bij Knw)"@nl .

odi:Glijbaan
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "cf. norm EN 1176-3 - glijbanen"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Glijbaan"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:SpeelEnSportvoorziening .

odi:Hoogspanningsmast
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een hoogspanningsmast is een kunstwerk bedoeld voor het transport van stroom onder hoge spanning."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Hoogspanningsmast"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Mast .

odi:Huisaansluiting
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Zichtbaar en publiek eindpunt van een huisaansluiting voor afval- en regenwater."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Huisaansluiting"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Deksel ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB WPI22: Huisaansluiting"@nl .

odi:Infrastructuurelement
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "TODO"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Infrastructuurelement"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#Beheerelement> .

odi:Installatie
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Installaties zijn een diverse groep van objecten die bestaan uit afzonderlijke componenten en die over het algemeen een specifiek mechanische, hydraulische of pneumatische werking hebben."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Installatie"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Infrastructuurelement .

odi:Kabelbaan
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "cf. norm EN 1176-4 - kabelbanen"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Kabelbaan"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:SpeelEnSportvoorziening .

odi:Kopmuur
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een inrichtingselement van de wegbaan, dat gebruikt wordt voor de geleiding van verkeer bij grachten of als keermuur die een functie vervult van afwateringssysteem. Een kopmuur is in de regel haaks op de hartlijn van de wegcorridor georiÃ«nteerd."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Kopmuur"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Muur ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB-skeletaanvulling detail: KNW19: Kopmuur"@nl .

odi:Krooshek
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een rooster, bedoeld om drijvend materiaal tegen te houden."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Krooshek"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Rooster ;
      vann:usageNote "cf. GRB-skeletoptie water- en rioolbeheer: KNW20: Bijzondere hydraulische constructie + WRC4: Functiecode bijzondere hydraulische constructie (KH: krooshekken)"@nl .

odi:Lichtpunt
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Elk lichtpunt dat is ingewerkt in het maaiveld of op een paaltje op beperkte hoogte boven het maaiveld en dat gebruikt wordt als randverlichting (bvb verlichting van monument, parking,...), naast de openbare straatverlichting"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Lichtpunt"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Straatmeubilair ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB-skeletaanvulling detail : WPI20: Lichtpunt"@nl .

odi:Mast
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een civieltechnische constructie, anders dan een gebouw, opgetrokken uit duurzame materialen en zichtbaar aan het aardoppervlak een mast onderscheidt zich van een paal door zijn meervoudige duurzame verankering met de grond (bv. drievoetige mast)."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Mast"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Infrastructuurelement .

odi:Meerpaal
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een paal/bolder, gelegen aan de rand van grote waterpartijen en van een speciale vorm voorzien om een schip vast te kunnen leggen bij het aanmeren. Een meerpaal is in principe hetzelfde als een bolder."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Meerpaal"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Straatmeubilair ;
      vann:usageNote "Bron object: GRB-entiteit: Meerpaal (WPI3)"@nl .

odi:Muur
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Buiten de wegbaan gelegen en op het terrein ondubbelzinnig aanwijsbare en permanent, lijnvormig verankerde en rechtopstaande scheiding of grondkering bestaande uit opeengestapeld (min. 2 lagen) metselwerk of beton."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Muur"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:StatischeAfsluiting ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB-skeletaanvulling detail: AMR: Muur"@nl .

odi:MuurBinnenWegbaan
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Muren binnen de wegbaan met als doel de normale verkeersstromen in gescheiden stroken te leiden. Deze zijn overwegend parallel aan de hartlijn van de wegbaan georiÃ«nteerd."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Muur binnen de wegbaan"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Muur ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB-skeletaanvulling detail: WLI10: Muur binnen de wegbaan"@nl .

odi:Netstructuur
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "cf. norm EN 1176-11 - ruimtelijke netstructuren"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Netstructuur"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:SpeelEnSportvoorziening .

odi:NietVerplaatsbareZitbank
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "	Een openbaar zitmeubel, op een duurzame manier verbonden met het aardoppervlak en gelegen in parken of langsheen de openbare weg."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Niet-verplaatsbare zitbank"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Straatmeubilair ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB-skeletaanvulling detail: WSM3: Niet-verplaatsbare zitbank."@nl .

odi:NietVerzinkbareWegmonoliet
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een niet-verzinkbare massief obstakel dat de doorgang van voertuigen belet"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Niet verzinkbare wegmonoliet"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Straatmeubilair ;
      vann:usageNote "Bijvoorbeeld, 'Amsterdammers'. Bron definitie: naar GRB-skeletaanvulling detail: WPI14: Wegmonoliet"@nl .

odi:Nutskast
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een voor de mens niet-toegankelijke bovengrondse en beschermende ombouw waarin elektrische onderdelen en installaties, noodzakelijk voor de distributie van gas, elektriciteit en communicatiesignalen, worden ondergebracht (algemeen)."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Kast"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Infrastructuurelement .

odi:OpenbaarToilet
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een publiek toegankelijk toilet."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Openbaar toilet"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Straatmeubilair .

odi:OpenbaarToiletVerzinkbaar
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een verzinkbaar openbaar toilet dat alleen tussen bepaalde tijdstippen of tijdens uitgaansavonden en evenementen gebruikt kan worden."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Verzinkbaar openbaar toilet"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Installatie .

odi:OpenbareBrievenbus
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een openbare postbus ter verzameling van briefwisseling voor regelmatige verzending via postbedrijven."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Openbare brievenbus"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Straatmeubilair ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB-skeletaanvulling detail: WPI13: Openbare brievenbus"@nl .

odi:OplaadpuntAuto
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Infrastructuurelement dat elektrische energie voorziet om elektrische auto's op te laden."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Oplaadpunt auto"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Installatie .

odi:OplaadpuntFiets
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Infrastructuurelement dat elektrische energie voorziet om elektrische fietsen op te laden."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Oplaadpunt fiets"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Installatie .

odi:Paal
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Paal van de elektriciteitsleiding, telefoon, bovenleiding van trolley- of spoorinstallaties, verlichting, flitspaal, verkeerslichten en seinverlichting NMBS-overgang. Palen behorende bij de wegbaan (WBN), waarvan het contact met het grondoppervlak onvoldoende groot is om hen als lijn, veelhoek of cirkel te karteren."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Paal"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Infrastructuurelement ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB WPI1: Paal"@nl .

odi:PaalBovenleidingTramTreinTrolley
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Paal van de bovenleiding van trolley- of spoorinstallaties"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Paal vovenleiding tram trein trolley"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Paal ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB-skeletaanvulling detail: WPI1: Paal + WPI105 bovenleiding tram, trein of trolley"@nl .

odi:PaalSeininstallatieOvergangSpoorbedding
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Paal van de seinverlichting van een spoorwegovergang."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Paal seininstallatie overgang spoorbedding "@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Paal ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB-skeletaanvulling detail: WPI1: Paal + WPI106 seininstallatie overgang spoorbedding NMBS"@nl .

odi:PaalVerkeerslicht
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Paal van een verkeerslicht langs de weg."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Paal verkeerslicht"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Paal ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB-skeletaanvulling detail: WPI1: Paal + WPI107 verkeerslicht"@nl .

odi:PaalVerkeerslichtOverhangend
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Paal van een overhangend verkeerslicht."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Paal verkeerslicht overhangend"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Paal ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB-skeletaanvulling detail: WPI1: Paal + WPI108 verkeerslicht overhangend"@nl .

odi:PaalVerkeerslichtVoetgangerFietser
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Paal van een verkeerslicht voor voetgangers/fietsers."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Paal verkeerslicht voetganger fietser"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Paal ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB-skeletaanvulling detail: WPI1: Paal + WPI109 verkeerslicht voetganger/fietser"@nl .

odi:ParkeermeterEnBetaalautomaat
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Installatie opgericht per individuele parkeerplaats (parkeermeter) dat de resterende parkeertijd grafisch weergeeft of een automaat die betaalkaarten of geld accepteert om betalingen uit te voeren bijvoorbeeld voor parkeertickets of tickets voor het openbaar vervoer."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Parkeermeter en betaalautomaat"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Straatmeubilair ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB-skeletaanvulling detail: WPI23: Parkeermeter en betaalautomaat"@nl .

odi:Picknicktafel
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een picknicktafel is een tafel met vaak daaraan gemonteerde zitbanken of stoelen die kan gebruikt worden om te picknicken. Vaak staan deze permanent opgesteld en voor iedereen vrij toegankelijk op verzorgingsplaatsen langs autowegen, in recreatiegebieden, in parken of op pleinen."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Picknicktafel"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Straatmeubilair ;
      vann:usageNote "Bron object: GRB-skeletoptie groen- en begraafplaatsenbeheer: PRA: Park- of recreatieattribuut + P: picknicktafel"@nl .

odi:Putdeksel
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een putdeksel is een deksel of luik van ondergrondse leidingen en installaties. Onder putdeksels vallen cirkelvormige (vrije) deksels met diameter gelegen tussen 65 en 100cm en vierkante (vrije) deksels (65cm <= zijde <= 100cm)."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Putdeksel"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Deksel ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB WRI: Putdeksel"@nl .

odi:Reddingsboei
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een reddingsboei is een drijfhulpmiddel en reddingsmiddel voor personen die door omstandigheden te water zijn geraakt."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Reddingsboei"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Straatmeubilair .

odi:RegenweerAfvoer
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Deksel waterafvoer regenweer"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Regenweer afvoer"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:ZichtbaarDekselOfLuik ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB WRI105: deksel waterafvoer RWA"@nl .

odi:Rijbaankussen
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Uit kunststof vervaardigd type verkeersremmer"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Rijbaankussen"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Straatmeubilair .

odi:Rooster
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een rooster is een civieltechnische constructie, anders dan gebouw, opgetrokken uit duurzame materialen, en zichtbaar aan het aardoppervlak."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Rooster"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Infrastructuurelement .

odi:Schommel
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "cf. norm EN 1176-2 - schommels"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Schommel"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:SpeelEnSportvoorziening .

odi:Sensor
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Apparaat bedoeld om iets waar te nemen."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Sensor"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Infrastructuurelement .

odi:SignalisatieEnLeidingenportiek
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Elke overspanning van een gedeelte van de wegbaan, watergang of spoorbaan waarbij ofwel signalisatieborden werden aangebracht ofwel gebruikt ter overbrugging van de wegbaan, watergang of spoorbaan voor leidingen"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Signalisatie en leidingenportiek"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Installatie ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB-skeletaanvulling detail: WSM2: Signalisatie- en leidingenportiek"@nl .

odi:Signalisatiepaal
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Alle soorten palen aangebracht ten behoeve van de weggebruiker, bijvoorbeeld: reflectorpaaltjes, palen voor verkeersborden, wegwijzers, plaatsnaamborden, straatnaambord, bord bebouwde kom, signalisatiepalen openbaar vervoer."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Signalisatiepaal"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Paal .

odi:Skatetoestel
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Specifiek voor rolsport (skaten, skeeleren, BMX'en, ... ) ontworpen toestel (cf. norm EN 14974)"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Skatetoestel"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:SpeelEnSportvoorziening .

odi:Slagboom
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een afsluitingsmechanisme met slagboomarmen dat dient om controle uit te kunnen oefenen over het gebruik van een doorgang of een toegang."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Slagboom"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:DynamischeAfsluiting ;
      vann:usageNote "Bron definitie: naar GRB-skeletaanvulling detail: WSB: Slagboom"@nl .

odi:SpeelEnSportvoorziening
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Toestel ontworpen of kennelijk bestemd om te spelen of te sporten."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Speel- en sportvoorziening"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Infrastructuurelement ;
      vann:usageNote "Cf. GRB-skeletoptie groen- en begraafplaatsenbeheer: PRA: Park- of recreatieattribuut + S: sporttuigen"@nl .

odi:Standbeeld
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een zichtbare constructie met historische, esthetische of landschappelijke waarde opgetrokken uit duurzame materialen."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Standbeeld"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Straatmeubilair ;
      vann:usageNote "Bron object: GRB-entiteit: Kunstwerk (Knw) + cf. GRB-skeletaanvulling detail: WFT: Functiecode terreinobject: ST : standbeeld (functiecode bij Knw)"@nl .

odi:StatischeAfsluiting
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Op het terrein ondubbelzinnig aanwijsbare en permanent verankerde scheiding die statisch is in vorm en bijgevolg geen doorgang toelaat."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Statische afsluiting"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Afsluiting .

odi:Straatgoot
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "TODO"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Straatgoot"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Infrastructuurelement .

odi:Straatkap
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Elke straatkap of deksel in beton, pvc, polyester of gietijzer die een leiding aanduidt. Een zichtbare straatkap is een merkteken of deksel dat zich in het vlak van de wegbaan bevindt (bv. luiken en deksels communicatieleidingen, waterleiding,...)."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Straatkap"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Deksel ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB WPI17: Zichtbare straatkap gelijkgronds"@nl .

odi:StraatkapBrandkraan
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Elke straatkap of deksel in beton, pvc, polyester of gietijzer die een brandkraan aanduidt."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Straatkap brandkraan"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Straatkap ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB WPI1706 straatkap brandkraan"@nl .

odi:StraatkapElektriciteit
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Elke straatkap of deksel in beton, pvc, polyester of gietijzer die een elektriciteitsleiding aanduidt."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Straatkap elektriciteit"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Straatkap ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB WPI1704 straatkap elektriciteit"@nl .

odi:StraatkapGas
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Elke straatkap of deksel in beton, pvc, polyester of gietijzer die een gasleiding aanduidt."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Straatkap gas"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Straatkap ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB WPI1703 straatkap gas"@nl .

odi:StraatkapTelefoon
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Elke straatkap of deksel in beton, pvc, polyester of gietijzer die een telefoonleiding aanduidt."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Straatkap telefoon"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Straatkap ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB WPI1705 straatkap telefoon"@nl .

odi:StraatkapWater
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Elke straatkap of deksel in beton, pvc, polyester of gietijzer die een waterleiding aanduidt."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Straatkap water"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Straatkap ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB WPI1702 straatkap water"@nl .

odi:Straatmeubilair
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Straatmeubilair is  een diverse groep van objecten die in het algemeen in de openbare ruimte staan (zowel corridor- als surplusgebied)"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Straatmeubilair"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Infrastructuurelement .

odi:Straatspiegel
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "	(Meestal) bolvormig reflecterend voorwerp, specifiek geplaatst ten behoeve van verkeersveiligheid."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Straatspiegel"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Straatmeubilair .

odi:TV-mast
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een TV-mast is een kunstwerk bedoeld voor de distributie van TV-signalen."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "TV-mast"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Mast .

odi:Telefoonpaal
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Paal van de telefoonleidingen"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Telefoonpaal"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Paal ;
      vann:usageNote "NOTE Bron definitie: GRB-skeletaanvulling detail: WPI1: Paal + WPI104 telefoon"@nl .

odi:Toegangspoort
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een object dat de toegang tot een gebied, zone of terreindeel periodiek kan afsluiten."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Toegangspoort"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:DynamischeAfsluiting .

odi:Vangrail
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een vangrail is een constructie-element bestaande uit metalen stroken voor de scheiding en beveiliging van diverse soorten weggebruikers, voornamelijk langs de berm van wegen."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Vangrail"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:StatischeAfsluiting ;
      vann:usageNote "Definitie naar GRB-Basis Vangrail (WLI3)"@nl .

odi:Veerooster
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een veerooster is een infrastructurele voorziening die is aangebracht in het wegdek om te voorkomen dat vee een gebied binnenkomt of verlaat."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Veerooster"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Rooster .

odi:Verlichtingspaal
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Paal van de straatverlichting"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Verlichtingspaal"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Paal ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB-skeletaanvulling detail: WPI1: Paal + WPI102 verlichting"@nl .

odi:Verluchtingsrooster
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een rooster is een civieltechnische constructie, anders dan gebouw, opgetrokken uit duurzame materialen, en zichtbaar aan het aardoppervlak bedoeld voor de ventilatie van ondergrondse ruimtes.	"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Verluchtingsrooster"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Rooster ;
      vann:usageNote "Bron object: GRB-entiteit: Rooster (Knw6) (enkel groter dan 4 vierkante meter)"@nl .

odi:VerzinkbareWegmonoliet
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een verzinkbare massief obstakel dat de doorgang van voertuigen belet."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Verzinkbare wegmonoliet"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Installatie ;
      vann:usageNote "Bron definitie: naar GRB-skeletaanvulling detail: WPI14: Wegmonoliet"@nl .

odi:Vlaggenpaal
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Paal, permanent en duurzaam verankerd met de bodem en opgericht voor het bevestigen en hijsen van vlaggen."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Vlaggenpaal"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Paal ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB-skeletaanvulling detail: WPI24: Vlaggenpaal"@nl .

odi:VolledigOmslotenSpeeltoestel
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "cf. norm EN 1176-10 - volledig omsloten speeltoestellen"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Volledig omsloten speeltoestel"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:SpeelEnSportvoorziening .

odi:WaterafvoerWatermaatschappij
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Deksel waterafvoer in eigendom (water)maatschappij "@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Waterafvoer watermaatschappij"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:ZichtbaarDekselOfLuik ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB WRI106: deksel waterafvoer in eigendom (water)maatschappij"@nl .

odi:Waterslikker
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Afvoeropening dat op regelmatige afstand geplaatst wordt met het oog op de afwatering van de wegbaan."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Waterslikker"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Rooster .

odi:Watertappunt
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Voorziening waar water kan getapt worden."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Watertappunt"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Installatie .

odi:Weerstation
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een weerstation is een verzameling instrumenten die het weer kunnen meten."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Weerstation"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Sensor .

odi:Wip
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "cf. norm EN 1176-6 - wiptoestellen"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Wip"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:SpeelEnSportvoorziening .

odi:Zandbak
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Speeltoestel dat ontworpen is om zand te bevatten, en waar het zand als spelmateriaal wordt gebruikt."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Zandbak"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:SpeelEnSportvoorziening .

odi:ZichtbaarDekselOfLuik
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een zichtbaar deksel of luik is een merkteken dat zich in het vlak van de wegbaan bevindt. Het gaat om rechthoekige en veelhoekige luiken waarvan de zijde groter is dan 1,00m en cirkelvormige of vierkante deksels en luiken waarvan de zijde of diameter groter is dan 1,00m."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "Zichtbaar deksel of luik"@nl ;
      rdfs:subClassOf odi:Deksel ;
      vann:usageNote "Bron definitie: GRB WRI1: Zichtbaar cirkelvormig putdeksel"@nl .

odi:dekselFunctie
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De functie van het deksel."@nl ;
      rdfs:domain odi:Deksel ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "deksel functie"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

odi:dekselVorm
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De vorm van het deksel."@nl ;
      rdfs:domain odi:Deksel ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "deksel vorm"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

odi:dekseltype
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Het type deksel."@nl ;
      rdfs:domain odi:Deksel ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "dekseltype"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

odi:drinkbaar
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Geschikt voor menselijke consumptie."@nl ;
      rdfs:domain odi:Watertappunt ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "brandkraan"@nl ;
      rdfs:range xsd:boolean .

odi:materiaal
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Materiaal waar het object uit vervaardigd is."@nl ;
      rdfs:domain odi:Infrastructuurelement ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "materiaal"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept ;
      vann:usageNote "Als mogelijke waarden voor dit attributen verwijzen we naar de materialen thesaurus van Onroerend Erfgoed: https://thesaurus.onroerenderfgoed.be/conceptschemes/MATERIALEN"@nl .

odi:nutsvoorzieningscode
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Aanduiding van de soort nutsvoorziening."@nl ;
      rdfs:domain odi:Infrastructuurelement ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "nutsvoorzieningscode"@nl ;
      rdfs:range rdfs:Literal ;
      vann:usageNote "Het GRB voorziet een codelijst: WNC nutsvoorzieningscode."@nl .

odi:paaltype
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Het type paal."@nl ;
      rdfs:domain odi:Paal ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "paaltype"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

odi:speeltoesteltype
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Het type speeltoestel."@nl ;
      rdfs:domain odi:SpeelEnSportvoorziening ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/infrastructuur> ;
      rdfs:label "speeltoesteltype"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

schema:width
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "breedte"@nl .

skos:Concept
      a       rdfs:Class .
