@prefix cc: <http://creativecommons.org/ns#> .
@prefix cpsv: <http://purl.org/vocab/cpsv#> .
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix eli: <http://data.europa.eu/eli/ontology#> .
@prefix eu: <http://data.europa.eu/m8g/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix geo: <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#> .
@prefix gsp: <http://www.opengis.net/ont/geosparql#> .
@prefix locn: <http://www.w3.org/ns/locn#> .
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix person: <http://www.w3.org/ns/person#> .
@prefix prov: <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix rec: <http://www.w3.org/2001/02pd/rec54#> .
@prefix rov: <http://www.w3.org/ns/regorg#> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix sf: <http://www.opengis.net/ont/sf#> .
@prefix sioc: <http://rdfs.org/sioc/ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix voaf: <http://purl.org/vocommons/voaf#> .
@prefix vs: <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#> .
@prefix wdrs: <http://www.w3.org/2007/05/powder-s#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Fractie> a owl:Class ;
    rdfs:label "Fractie"@nl ;
    rdfs:comment "Een fractie is een deel van een rechtstreeks verkozen volksvertegenwoordigend orgaan waarvan de leden op inhoudelijk en logistiek vlak willen samenwerken. Het formeel kader bepaalt wie samen een fractie kan vormen, doorgaans bestaat ze uit volksvertegenwoordigers die tot dezelfde politieke partij of stroming behoren."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:subClassOf org:Organization .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandaat> a owl:Class ;
    rdfs:label "Mandaat"@nl ;
    rdfs:comment "De bevoegdheid om gedurende een bepaalde periode een bestuursorgaan te vormen of er deel van uit te maken;"@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:subClassOf org:Post .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#aantalNaamstemmen> a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "aantal naamstemmen"@nl ;
    rdfs:comment "Het aantal stemmen dat is uitgebracht op de kandidaat bij de verkiezing, zonder de lijststemmen in rekening te brengen."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Verkiezingsresultaat> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range xsd:int .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#behoortTot> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "behoort tot"@nl ;
    rdfs:comment "De verkiezing waar de lijst onderdeel van is."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Kandidatenlijst> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#RechtstreekseVerkiezing> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#bekrachtigdAanstellingVan> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "bekrachtigd aanstelling van"@nl ;
    rdfs:comment "De mandataris wiens aanstelling is bekrachtigd."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#FormeelKaderAanstelling> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#bekrachtigdOntslagVan> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "bekrachtigd ontslag van"@nl ;
    rdfs:comment "De mandataris wiens ontslag is bekrachtigd."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#FormeelKaderBeeindiging> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#beleidsdomein> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "beleidsdomein"@nl ;
    rdfs:comment "Het thema of beleidsdomein dat toegewezen is aan een mandataris."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range skos:Concept .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#bestuurt> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "bestuurt"@nl ;
    rdfs:comment "De bestuurseenheid die door het orgaan bestuurd wordt."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Bestuursorgaan> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Bestuurseenheid> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#bindingEinde> a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "binding einde"@nl ;
    rdfs:comment "Het einde (inclusief) van de periode waarover de tijdsgebonden entiteit gedefinieerd is."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#TijdsgebondenEntiteit> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range rdfs:Literal .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#bindingStart> a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "binding start"@nl ;
    rdfs:comment "De start van de periode waarover de tijdsgebonden entiteit gedefinieerd is."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#TijdsgebondenEntiteit> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range rdfs:Literal .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#datum> a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "datum"@nl ;
    rdfs:comment "Datum dat de verkiezingen plaatsvonden."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#RechtstreekseVerkiezing> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range xsd:date ;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:date .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#effect> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "effect"@nl ;
    vann:usageNote "Voorbeelden: niet verkozen, effectief, opvolger"@nl ;
    rdfs:comment "Persoonlijk gevolg van de uitslag voor de kandidaat dat vastlegt of de kandidaat al dan niet kan deelnemen aan het bestuurorgaan."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Verkiezingsresultaat> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range skos:Concept .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#einde> a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "einde"@nl ;
    rdfs:comment "Tijdstip wanneer de mandataris het mandaat niet langer opneemt."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range xsd:dateTime ;
    rdfs:subPropertyOf <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#specialisatieEinde> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#heeftKandidaat> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "heeft kandidaat"@nl ;
    rdfs:comment "Een persoon die deel uitmaakt van de lijst."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Kandidatenlijst> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range person:Person .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#isAangesteldAls> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "is aangesteld als"@nl ;
    rdfs:comment "Een mandatarisrol eigen aan de persoon."@nl ;
    rdfs:domain person:Person ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris> ;
    rdfs:subPropertyOf prov:generalizationOf .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#isAangesteldDoor> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "is aangesteld door"@nl ;
    rdfs:comment "Het formeel kader dat heeft geleid tot de aanstelling van de mandataris."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#FormeelKaderAanstelling> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#isBestuurlijkeAliasVan> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "is bestuurlijke alias van"@nl ;
    rdfs:comment "De persoon die mandatarisrol vervult."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range person:Person ;
    rdfs:subPropertyOf prov:specializationOf .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#isOntslagenDoor> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "is ontslagen door"@nl ;
    rdfs:comment "Het formeel kader dat het ontslag van de mandataris vastlegt."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#FormeelKaderBeeindiging> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#isResultaatVan> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "is resultaat van"@nl ;
    rdfs:comment "De persoon horende bij het resultaat."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Verkiezingsresultaat> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range person:Person .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#isResultaatVoor> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "is resultaat voor"@nl ;
    rdfs:comment "De lijst waarop het resultaat betrekking heeft."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Verkiezingsresultaat> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Kandidatenlijst> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#isTijdelijkVervangenDoor> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "is tijdelijk vervangen door"@nl ;
    vann:usageNote "De periode van vervanging komt overeen met de start-/einddatum van de opname van het mandaat van de vervanger."@nl ;
    rdfs:comment "Duidt een mandataris aan die tijdelijk de uitvoering van het mandaat heeft overgenomen."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#isTijdspecialisatieVan> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "is tijdspecialisatie van"@nl ;
    rdfs:comment "Duidt de bron entiteit aan waarvan deze entiteit een tijdsgebonden specialisatie is. De specialisatie stelt de bron voor gedurende een bepaalde periode van zijn levensloop."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#TijdsgebondenEntiteit> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range prov:Entity ;
    rdfs:subPropertyOf prov:specializationOf .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#lijstnummer> a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "lijstnummer"@nl ;
    rdfs:comment "Het volgnummer van de lijst."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Kandidatenlijst> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range xsd:int .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#lijsttype> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "lijsttype"@nl ;
    rdfs:comment "Het type van de lijst."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Kandidatenlijst> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range skos:Concept .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#plaatsRangorde> a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "plaats rangorde"@nl ;
    rdfs:comment "De positie in de volgorde op de lijst van effectief verkozenen of op de lijst van opvolgers, op basis van het aantal naamstemmen van de kandidaat plus het aantal overgedragen lijststemmen."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Verkiezingsresultaat> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range xsd:int .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#rangorde> a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "rangorde"@nl ;
    rdfs:comment "De aanduiding van de positie binnen de machtsorde van het bestuursorgaan waarin de mandataris zetelt."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range rdf:langString .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#start> a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "start"@nl ;
    rdfs:comment "Tijdstip wanneer de mandataris het mandaat opneemt."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range xsd:dateTime ;
    rdfs:subPropertyOf <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#specialisatieStart> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#status> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "status"@nl ;
    vann:usageNote "Voorbeelden: effectief, verhinderd, beeindigd, waarnemend."@nl ;
    rdfs:comment "De gesteldheid van de mandataris."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range skos:Concept .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#steltSamen> a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "stelt samen"@nl ;
    rdfs:comment "Het orgaan waarvan de samenstelling wordt bepaald door de verkiezing."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#RechtstreekseVerkiezing> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Bestuursorgaan> .

org:role rdfs:label "rol"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Bestuurseenheid> a owl:Class ;
    rdfs:label "Bestuurseenheid"@nl ;
    rdfs:comment "Publieke, bestuurlijke organisatie verbonden aan een territoriaal omschreven gebied met bepaalde verantwoordelijkheden waarbinnen het bestuurshandelingen kan stellen."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:subClassOf eu:PublicOrganisation .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Bestuursorgaan> a owl:Class ;
    rdfs:label "Bestuursorgaan"@nl ;
    rdfs:comment "Een formeel orgaan van een rechtspersoon dat bevoegd is om rechtshandelingen te stellen."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:subClassOf org:Organization .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#FormeelKaderAanstelling> a owl:Class ;
    rdfs:label "Formeel Kader Aanstelling"@nl ;
    rdfs:comment "Het geheel van regelgeving, rechtshandelingen en beleidskeuzes waardoor de invulling van een of meerdere mandaten door een persoon vanaf een bepaalde datum (tijdelijk) start."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:subClassOf eli:LegalResource,
        cpsv:FormalFramework .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#FormeelKaderBeeindiging> a owl:Class ;
    rdfs:label "Formeel Kader Beëindiging"@nl ;
    rdfs:comment "Het geheel van regelgeving, rechtshandelingen en beleidskeuzes waardoor de invulling van een of meerdere mandaten door een persoon vanaf een bepaalde datum (tijdelijk) beëindigd worden."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:subClassOf eli:LegalResource,
        cpsv:FormalFramework .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#RechtstreekseVerkiezing> a owl:Class ;
    rdfs:label "Rechtstreekse Verkiezing"@nl ;
    rdfs:comment "De uitvoering van een formele procedure waarbij stemgerechtigde burgers bepalen aan welke persoon een mandaat kan worden toegekend."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:subClassOf prov:Activity .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#TijdsgebondenEntiteit> a owl:Class ;
    rdfs:label "Tijdsgebonden Entiteit"@nl ;
    rdfs:comment "Stelt een entiteit voor gedurende een specifieke periode van zijn levensduur."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:subClassOf prov:Entity .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Kandidatenlijst> a owl:Class ;
    rdfs:label "Kandidatenlijst"@nl ;
    rdfs:comment "Lijst met kandidaten."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Verkiezingsresultaat> a owl:Class ;
    rdfs:label "Verkiezingsresultaat"@nl ;
    rdfs:comment "Individuele verkiezingsuitslag van een kandidaat."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris> a owl:Class ;
    rdfs:label "Mandataris"@nl ;
    rdfs:comment "Een persoon in zijn rol als houder van een mandaat."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> ;
    rdfs:subClassOf foaf:Agent .

<http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat> a owl:Ontology ;
    rdfs:label "Mandate"@en,
        "Mandaat"@nl ;
    dcterms:issued "2017-07-14"^^xsd:date ;
    dcterms:license <https://overheid.vlaanderen.be/sites/default/files/documenten/ict-egov/licenties/hergebruik/modellicentie_gratis_hergebruik_v1_0.html> ;
    dcterms:mediator [ foaf:homepage <https://data.vlaanderen.be> ;
            foaf:mbox <mailto:oslo@kb.vlaanderen.be> ;
            foaf:name "Data Vlaanderen" ] ;
    dcterms:title "Mandate"@en,
        "Mandaat"@nl ;
    vann:preferredNamespaceUri "http://data.vlaanderen.be/ns/mandaat" ;
    rec:editor [ schema:affiliation [ foaf:homepage <file:///home/ldevocht/Documents/git/OSLO-Vocabularia/src/stakeholders_lblod.rdf> ;
                    foaf:name "imec-MICT-UGent" ] ;
            foaf:mbox <mailto:mathias.vancompernolle@ugent.be> ;
            foaf:name "Van Compernolle, Mathias" ],
        [ schema:affiliation [ foaf:homepage <file:///home/ldevocht/Documents/git/OSLO-Vocabularia/src/stakeholders_lblod.rdf> ;
                    foaf:name "imec-MICT-UGent" ] ;
            foaf:mbox <mailto:fie.vandamme@ugent.be> ;
            foaf:name "Vandamme, Fie" ],
        [ schema:affiliation [ foaf:homepage <file:///home/ldevocht/Documents/git/OSLO-Vocabularia/src/stakeholders_lblod.rdf> ;
                    foaf:name "imec-IDLab-UGent" ] ;
            foaf:mbox <mailto:erik.mannens@ugent.be> ;
            foaf:name "Mannens, Erik" ],
        [ schema:affiliation [ foaf:homepage <file:///home/ldevocht/Documents/git/OSLO-Vocabularia/src/stakeholders_lblod.rdf> ;
                    foaf:name "Informatie Vlaanderen" ] ;
            foaf:mbox <mailto:raf.buyle@kb.vlaanderen.be> ;
            foaf:name "Buyle, Raf" ],
        [ schema:affiliation [ foaf:homepage <file:///home/ldevocht/Documents/git/OSLO-Vocabularia/src/stakeholders_lblod.rdf> ;
                    foaf:name "imec-IDLab-UGent" ] ;
            foaf:mbox <mailto:laurens.devocht@ugent.be> ;
            foaf:name "De Vocht, Laurens" ] ;
    foaf:maker [ schema:affiliation [ foaf:homepage <file:///home/ldevocht/Documents/git/OSLO-Vocabularia/src/stakeholders_lblod.rdf> ;
                    foaf:name "Agentschap Binnenlands Bestuur" ] ;
            foaf:mbox <mailto:veronique.volders@bz.vlaanderen.be> ;
            foaf:name "Volders, Veronique" ],
        [ schema:affiliation [ foaf:homepage <file:///home/ldevocht/Documents/git/OSLO-Vocabularia/src/stakeholders_lblod.rdf> ;
                    foaf:name "Agentschap Binnenlands Bestuur" ] ;
            foaf:mbox <mailto:katrien.desmet@kb.vlaanderen.be> ;
            foaf:name "De Smet, Katrien" ],
        [ schema:affiliation [ foaf:homepage <file:///home/ldevocht/Documents/git/OSLO-Vocabularia/src/stakeholders_lblod.rdf> ;
                    foaf:name "imec-IDLab-UGent" ] ;
            foaf:mbox <mailto:dieter.depaepe@ugent.be> ;
            foaf:name "De Paepe, Dieter" ],
        [ schema:affiliation [ foaf:homepage <file:///home/ldevocht/Documents/git/OSLO-Vocabularia/src/stakeholders_lblod.rdf> ;
                    foaf:name "Agentschap Binnenlands Bestuur" ] ;
            foaf:mbox <mailto:heidi.godderis@kb.vlaanderen.be> ;
            foaf:name "Godderis, Heidi" ] .

