@prefix schema:  <http://schema.org/> .
@prefix eli:     <http://data.europa.eu/eli/ontology#> .
@prefix org:     <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix besluit:  <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#> .
@prefix sat:     <http://data.europa.eu/stateaidtransparency/sat#> .
@prefix xsd:     <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix eu:      <http://data.europa.eu/m8g/> .
@prefix rdf:     <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix od:      <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#> .
@prefix person:  <http://www.w3.org/ns/person#> .
@prefix rov:     <http://www.w3.org/ns/regorg#> .
@prefix dcterms:  <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix locn:    <http://www.w3.org/ns/locn#> .
@prefix vann:    <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix prov:    <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix cpsv:    <http://purl.org/vocab/cpsv#> .
@prefix foaf:    <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein>
      a       owl:Ontology ;
      rdfs:label "Inventarisatie Openbaar Domein"@nl ;
      dcterms:issued "2018-03-20"^^xsd:date ;
      dcterms:license <https://overheid.vlaanderen.be/sites/default/files/documenten/ict-egov/licenties/hergebruik/modellicentie_gratis_hergebruik_v1_0.html> ;
      dcterms:title "Inventarisatie Openbaar Domein"@nl ;
      vann:preferredNamespacePrefix
              "od" ;
      vann:preferredNamespaceUri
              "http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein" .

od:Beheerdeel
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Afzonderlijk te onderscheiden gedeelte van het aardoppervlak, met een gelijkaardige functie en fysiek voorkomen."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "Beheerdeel"@nl ;
      rdfs:subClassOf od:Beheerobject .

od:Beheerelement
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Afzonderlijk te onderscheiden element dat ofwel direct of indirect bevestigd is aan het aardoppervlak, ofwel deel uitmaakt van het aardoppervlak maar te beperkt is in oppervlakte is om een beheerdeel te vormen."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "Beheerelement"@nl ;
      rdfs:subClassOf od:Beheerobject .

od:Beheergebied
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment """Begrensd en benoemd gedeelte van de openbare ruimte met een bepaalde hoofdfunctie.
"""@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "Beheergebied"@nl ;
      vann:usageNote "De openbare ruimte wordt ge√Ønterpreteerd zoals aangegeven in het GRB lexicon (AGIV): \"Ruimte die ten dienste staat van iedereen (algemeen belang), zonder beperking naar specifieke gemeenschappen. De openbare ruimte is principieel voor iedereen toegankelijk\". Voorbeeld: een stadspark is parkzone, om hiermee aan te duiden dat de zone is ontworpen is om recreatie en natuur samen te laten plaatsvinden. "@nl .

od:Beheerobject
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "De hoofdklasse waar alle objecten die beheerd kunnen worden van afgeleid worden."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "Beheerobject"@nl .

od:FysiekVoorkomen
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Beschrijving van het fysieke voorkomen van het beheerobject."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "Fysiek Voorkomen"@nl .

od:TerreinVoorkomen
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Beschrijving van het terrein voorkomen van het terreindeel"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "Terrein Voorkomen"@nl ;
      rdfs:subClassOf od:FysiekVoorkomen .

od:begindatum
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Datum waarop de huidige versie van het gebied of object in gebruik wordt genomen."@nl ;
      rdfs:domain rdfs:Resource ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "begindatum"@nl ;
      rdfs:range xsd:dateTime .

od:beheerder
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Instantie (tot op team- of dienstniveau) die instaat voor het beheer van het gebied of object."@nl ;
      rdfs:domain rdfs:Resource ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "beheerder"@nl ;
      rdfs:range org:Organization .

od:einddatum
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Datum waarop de huidige versie van het gebied of object uit gebruik wordt genomen."@nl ;
      rdfs:domain rdfs:Resource ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "einddatum"@nl ;
      rdfs:range xsd:dateTime .

od:naam
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "TODO"@nl ;
      rdfs:domain od:Beheergebied ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "TODO"@nl ;
      rdfs:range xsd:string .

od:niveau
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Het niveau waarop het object zich bevindt."@nl ;
      rdfs:domain od:Beheerobject ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "niveau"@nl ;
      rdfs:range xsd:integer ;
      vann:usageNote "Negatieve waarden worden geassocieerd met ondergrond, nul met gelijkgronds en positieve waarden met bovengronds."@nl .

od:obstakels
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Eigenschap die aangeeft of er binnen het beheerdeel  al dan niet objecten voorkomen die de vrije werking van machines of andere werktuigen kan verhinderen"@nl ;
      rdfs:domain od:TerreinVoorkomen ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "obstakels"@nl ;
      rdfs:range xsd:boolean .

od:talud
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "TODO"@nl ;
      rdfs:domain od:TerreinVoorkomen ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "talud"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

od:voorkomen
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Verwijst naar het fysiek voorkomen van het beheerobject."@nl ;
      rdfs:domain od:Beheerdeel ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
      rdfs:label "voorkomen"@nl ;
      rdfs:range od:FysiekVoorkomen .

schema:contactPoint
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "contactinfo"@nl .

skos:altLabel
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "alternatieve naam"@nl .

skos:prefLabel
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "voorkeursnaam"@nl .

locn:geometry
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "geometrie"@nl .

org:Organization
      a       rdfs:Class ;
      rdfs:label "Organisatie"@nl .
