<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:besluit="http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#"
   xmlns:cpsv="http://purl.org/vocab/cpsv#"
   xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:eli="http://data.europa.eu/eli/ontology#"
   xmlns:eu="http://data.europa.eu/m8g/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:locn="http://www.w3.org/ns/locn#"
   xmlns:odv="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#"
   xmlns:org="http://www.w3.org/ns/org#"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:person="http://www.w3.org/ns/person#"
   xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
   xmlns:rov="http://www.w3.org/ns/regorg#"
   xmlns:sat="http://data.europa.eu/stateaidtransparency/sat#"
   xmlns:schema="http://schema.org/"
   xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
   xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"
   xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#">
  <owl:Ontology rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie">
    <dcterms:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-03-20</dcterms:issued>
    <dcterms:license rdf:resource="https://overheid.vlaanderen.be/sites/default/files/documenten/ict-egov/licenties/hergebruik/modellicentie_gratis_hergebruik_v1_0.html"/>
    <dcterms:title xml:lang="nl">Vocabularium vegetatiebeheer</dcterms:title>
    <vann:preferredNamespacePrefix>odv</vann:preferredNamespacePrefix>
    <vann:preferredNamespaceUri>http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie</vann:preferredNamespaceUri>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Vocabularium vegetatiebeheer</rdfs:label>
  </owl:Ontology>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#BegroeidVoorkomen">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TODO</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Begroeid Voorkomen</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#TerreinVoorkomen"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Bloemenmand">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Plantbak die doelbewust verhoogd en buiten handbereik opgehangen wordt.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Bloemenmand</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Plantbakvorm"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Bloementoren">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Torenvormige constructie door een combinatie van individuele plantbakken.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Bloementoren</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Plantbakvorm"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Bloemenweide">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Grasland dat is ingezaaid met wilde- of half wilde soorten</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Bloemenweide</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#GrasEnKruidachtigen"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Bodembedekkers">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Aangelegd begroeiingstype, doorgaans met vaste planten, die bedoeld is om snel de bodem af te dekken.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Bodembedekkers</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Planten"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Bollengrasland">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Grasland waarin bloembollen zijn aangeplant.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Bollengrasland</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#GrasEnKruidachtigen"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Bomen">
    <vann:usageNote xml:lang="nl">Bron definitie: vrij naar CROW in Gegevenscatalogus IMGeo 2.1.1 (definitie BOSPLANTSOEN)</vann:usageNote>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Opgaande beplanting van houtachtige gewassen die boomvormend  zijn.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Bomen</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#BegroeidVoorkomen"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Boomvorm">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Individueel te onderscheiden vegetatie-element. Een boom is een overblijvende plant met een verhoute stam en een kroon (kruin).</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Boomvorm</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#VegetatieElement"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Braakland">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Tijdelijke eenheid die ongebruikt blijft liggen en nog niet tot ruigte of bos geëvolueerd is.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Braakland</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#OverigeBegroeiing"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#ExtensiefGrasland">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Grasland met bloeiend gras en hoge, bloeiende planten, ontstaan door een extensief beheer (lage maaifrequentie)</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Extensief grasland</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#GrasEnKruidachtigen"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Gazon">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Grasland zonder bloeiende grassen noch planten, gekenmerkt door een monotoon groen uiterlijk, lage soortendiversiteit en een kort vegetatiedek (enkele centimers hoogte) Een gazon wordt in stand gehouden door een intensief beheer (hoge maaifrequentie)</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Gazon</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#GrasEnKruidachtigen"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#GeschorenBoom">
    <vann:usageNote xml:lang="nl">Definitie naar begrippenlijst landschap van Vlaams agentschap Onroerend Erfgoed.</vann:usageNote>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Bomen waarvan de kruinen zijn geschoren. De vorm werd bepaald bij de eerste vormsnoei van de gesteltakken en werd uitgevoerd op jonge bomen. Het beheer wordt uitgevoerd in periodieke scheerbeurten, één of meerdere keren per jaar.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Geschoren boom</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Vormboom"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#GrasEnKruidachtigen">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Vegetatietype gekenmerkt door een laagblijvende, aaneengesloten kruidachtige vegetatie. (zowel grassen als andere planten)</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Gras en kruidachtigen</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#BegroeidVoorkomen"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#GrasKunststofplaten">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Gras- en kruidachtig vegetatietype dat voorzien is van rastervormig kunststof verstevigingsmateriaal.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Gras kunststofplaten</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#GrasEnKruidachtigen"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Grasdals">
    <vann:usageNote xml:lang="nl">Ook gekend onder de term 'grasbetontegel', NOTE cf. GRB-skeletaanvulling detail: WSV1003: grasdal</vann:usageNote>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Gras- en kruidachtig vegetatietype dat voorzien is van een rastervormig kunststof verstevigingsmateriaal en bedoeld om de bodem te verstevigen.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Grasdals</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#GrasEnKruidachtigen"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Grindgazon">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Gazontype specifiek op een gestabiliseerde ondergrond.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Grindgazon</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#GrasEnKruidachtigen"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Haag">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Regelmatig geschoren langwerpig vegetatie-element.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Haag</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Haagvorm"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Haagvorm">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Een rijvormige afscheiding van zeer beperkte breedte bestaande uit aangeplante aaneengesloten struiken.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Haagvorm</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#VegetatieElement"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Heestermassief">
    <vann:usageNote xml:lang="nl">De totale oppervlakte van het massief wordt geschoren. Synoniemen: beplantingsmassief of blokhaag</vann:usageNote>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Heestertype gekenmerkt door een gesloten, massieve structuur, waarbij de individuele heesters moeilijk te onderscheiden zijn.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Heestermassief</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Heesters"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Heesters">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Beplanting van houtige gewassen die struikvormend zijn en die al dan niet een gesloten geheel vormen. Het accent ligt op de sierwaarde, de beplanting kan uit één soort of uit meerdere soorten bestaan. Onder de heesters kan een houtachtige of kruidachtige onderbegroeiing aanwezig zijn. Het oppervlak met struikachtige gewassen is meer dan 50% van de totale oppervlakte van het vak.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Heesters</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#BegroeidVoorkomen"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#HeestersBodembedekkend">
    <vann:usageNote xml:lang="nl">De heesters worden periodiek aan de randen geschoren en volgens nood bovenaan verjongd.</vann:usageNote>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Heestertype gekenmerkt door een laagblijvende en bodembedekkende vegetatiestructuur</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Heesters bodembedekkend</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Heesters"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#HeestersNietGeslotenOpgaand">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TODO</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Heesters niet gesloten opgaand</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Heesters"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#HeestersSolitair">
    <vann:usageNote xml:lang="nl">Beheer: De heesters krijgen afzonderlijke vormsnoei.</vann:usageNote>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Heestertype gekenmerkt door een open vegetatiestructuur waarbij de individuele heesters te onderscheiden zijn, en ook afzonderlijk worden beheerd.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Heesters solitair</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Heesters"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Houtkant">
    <vann:usageNote xml:lang="nl">Bron definitie: Vlaams agentschap voor Natuur en Bos</vann:usageNote>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Ongeschoren haag of mantelvegetatie, die soms als hakhout wordt behandeld, maar niet op een door de mens aangelegde wal (verhoging).</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Houtkant</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Haagvorm"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Houtwal">
    <vann:usageNote xml:lang="nl">Bron definitie: Vlaams agentschap voor Natuur en Bos</vann:usageNote>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Houtkant op een door de mens aangelegde wal (verhoging).</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Houtwal</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Haagvorm"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Klimvorm">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Plant met buigzame stengels die zich aan muren, bomen, enz. hecht en zodoende omhoog klimt.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Klimvorm</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#VegetatieElement"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Niet-verplaatsbarePlantbank">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Bak waarin planten in kuntsmatig aangevoerde grond worden geplant en die niet manueel verplaatsbaar is.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Niet-verplaatsbare plantbak</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Plantbak"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#NietBegroeid">
    <vann:usageNote xml:lang="nl">Bijvoorbeeld door systematische betreding ontstane open plekken in gazon.</vann:usageNote>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">(Deel van) een begroeiingstype dat door een bepaalde reden niet begroeid is.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Niet begroeid</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#OverigeBegroeiing"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#NietVrijUitgroeiendeBoom">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Een niet vrij uitgroeiende boom ontstond in kunstmatige omstandigheden, de groeivorm bepaald door de jeugdsnoei in de kwekerij en het eindbeeld van de boom is bepaald door de begeleidingssnoei die wordt uitgevoerd vanaf het planten.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Niet vrij uitgroeiende boom</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1607"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#NietZelfhechtendeKlimvorm">
    <vann:usageNote xml:lang="nl">Definitie vrij naar Ecopedia: https://www.ecopedia.be/encyclopedie/groene-gevel</vann:usageNote>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Planten die niet zelf hechten hebben en een draagstructuur nodig hebben. Het zijn slingerende soorten zoals kamperfoelie of hop. De draagstructuur kan tegen de gevel worden geplaatst of op een bepaalde afstand.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Niet-zelfhechtende klimvorm</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Klimvorm"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#OverigeBegroeiing">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TODO</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Overige begroeiing</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#BegroeidVoorkomen"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Plantbak">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Bak waarin planten in kuntsmatig aangevoerde grond worden geplant.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Plantenbak</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Plantbakvorm"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Plantbakvorm">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Beplanting die niet in volle grond werd aangebracht, maar in bakvorm.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Plantbakvorm</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#VegetatieElement"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Planten">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Algemene groep van begroeiingstypes, waarbij de aard van de samenstelling van de planten bepalend is voor het uitzicht en het beheer.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Planten</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#BegroeidVoorkomen"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Ruigte">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Kruidachtige vegetatie (met veel biomassaproductie) waarin door gebrek aan beheer het strooisel zich jaar na jaar ophoopt. Een beperkt aantal soorten vooral forse kruiden zijn dominant.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Ruigte</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#GrasEnKruidachtigen"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Sportgazon">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Gazon gebruikt als sportterrein.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Sportgazon</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#GrasEnKruidachtigen"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Struiken">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Opgaande beplanting van houtachtige gewassen die struikvormend zijn. Onderscheidt zich van heesters omdat de sierkenmerken niet voorop staan.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Struiken</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Heesters"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Struikrozen">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Begroeiingstype bestaande uit struikrozen</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Struikrozen</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Planten"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#VastePlanten">
    <vann:usageNote xml:lang="nl">Bron definitie: naar Technisch Vademecum Kruidachtigen Harmonisch Park- en Groenbeheer. De term vaste plant wordt niet gebruikt in de biologie. De term komt uit de kwekerijsector. Onder vaste planten (s.s.) worden in kwekerscatalogi planten verstaan die een kruidachtige stengel hebben en overblijvend zijn. De meeste soorten sterven in de winter bovengronds af (levensvorm: hemicryptofyten) en vormen elk jaar nieuwe stengels, bladeren, bloemen en zaad. Hun overwinteringsknoppen zitten gewoonlijk op het maaiveld. Soorten die hun overwinteringsknoppen boven het maaiveld hebben onder de 50 cm, behoren tot de chamefyten en zijn meestal verhout., De term vaste plant (s.l.) wordt dus gebruikt voor alle kruidachtige vaatplanten, met uitzondering van eenjarige en tweejarige kruidachtige soorten.</vann:usageNote>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Begroeiingstype met planten die een kruidachtige stengel hebben en overblijvend zijn.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Vaste planten</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Planten"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#VegetatieElement">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TODO</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Vegetatie Element</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#Beheerelement"/>
    <rdfs:subClassOf xml:lang="en">http://rs.tdwg.org/dwc/terms/Taxon</rdfs:subClassOf>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#VerplaatsbarePlantbak">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Bak van beperkte omvang waarin planten in kuntsmatig aangevoerde grond worden geplant en die manueel verplaatsbaar is.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Verplaatsbare plantbak</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Plantbak"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Vormboom">
    <vann:usageNote xml:lang="nl">Definitie naar erfgoedtype 'topiary' van Vlaams agentschap Onroerend Erfgoed: https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1709</vann:usageNote>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Een topiary is een kunstmatig gevormde boom die geleid en gesnoeid is in diverse geometrische, fantasie- of diervormen. De vorm wordt bepaald bij het jonge plantgoed en tijdens de eerste vormsnoei van de gesteltakken. Het beheer wordt uitgevoerd in periodieke scheerbeurten, één of meerdere keren per jaar.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Vormboom</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Boomvorm"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#VrijUitgroeiendeBoom">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Een vrij uitgroeiende boom heeft zich op volstrekt natuurlijke wijze uitgezaaid en zijn groeivorm is bepaald door de natuurlijke groeiomstandigheden (bv. natuurlijke snoei). </rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Vrij uitgroeiende boom</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1607"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Wisselperk">
    <vann:usageNote xml:lang="nl">Bron definitie: Technisch Vademecum Kruidachtigen Harmonisch Park- en Groenbeheer (ANB). Typische BLOEMPERKEN horen eveneens bij WISSELPERKEN.</vann:usageNote>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">    Jaarlijks opnieuw aangelegd begroeiingstype waarbij de sierwaarde centraal staat. De sierwaarde bestaat uit rijkelijk bloeiende planten.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Wisselperk</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Planten"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#ZelfhechtendeKlimvorm">
    <vann:usageNote xml:lang="nl">Definitie vrij naar Ecopedia: https://www.ecopedia.be/encyclopedie/groene-gevel</vann:usageNote>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Een zelfhechtende klimplant zoals klimop of wingerd groeit rechtstreeks op de muur zonder nood aan een draagstructuur.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Zelfhechtende klimvorm</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Klimvorm"/>
  </owl:Class>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#bereikbaar">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TODO</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Plantbakvorm"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">bereikbaar</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#breedte">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TODO</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Haagvorm"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">breedte</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#conditiebeoordeling">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De conditie beoordeeld volgens de kronenstructuur van Dr. A. Roloff, gelet op de scheutlengte ontwikkeling en vorming van dood hout.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Boomvorm"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">conditiebeoordeling</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#conditiewaarde">
    <vann:usageNote xml:lang="nl">De conditiewaarde is te gebruiken in de context van de waardebepaling van bomen zoals vooropgesteld door de vereniging voor openbaar groen: http://www.vvog.info/default.asp?page=47 </vann:usageNote>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De conditiewaarde van een boom is een coëfficiënt die iets vertelt over de gezondheidstoestand (vitaliteit, conditie) en de levensverwachting van een boom. Een dode boom heeft een conditiewaarde nul. Een kerngezonde boom met zeer hoge levensverwachting heeft een conditiewaarde 1.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Boomvorm"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">conditiewaarde</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#diameter">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Diameter van de kroonprojectie.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Boomvorm"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">diameter</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#drassigheid">
    <vann:usageNote xml:lang="nl">De drassigheid geeft hierbij aan in welke mate de normale werking van types machines zou kunnen verstoord worden.</vann:usageNote>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Mate waarin de bodem verzadigd is met water.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#BegroeidVoorkomen"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">drassigheid</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#gemiddeldeHoogte">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TODO</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Haagvorm"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">gemiddelde hoogte</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#grondgebonden">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TODO</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Klimvorm"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">gebonden type</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#hoogte">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TODO</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#VegetatieElement"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">hoogte</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#knipoppervlak">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TODO</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Haagvorm"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">knipoppervlak</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#lengte">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TODO</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Haagvorm"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">lengte</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#obstakelsAanwezig">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TODO</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Haagvorm"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">obstakel aanwezig</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#oppervlakte">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TODO</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Plantbakvorm"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">oppervlakte</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#plantdatum">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De datum waarop het vegetatie element werd geplant.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#plantdatum"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">plantdatum</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <rdf:Property rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#soortcode">
    <vann:usageNote xml:lang="nl">De soortcode wordt opgenomen onder de vorm van de 'GBIF Key'.</vann:usageNote>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Een unieke identificator voor de soort van het vegetatie-element. </rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#VegetatieElement"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">soortcode</rdfs:label>
  </rdf:Property>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#soortnaamNederlands">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Soortnaam in het Nederlands.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#VegetatieElement"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">soortnaam Nederlands</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#stamomtrek">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Stamomtrek in cm, gemeten vanaf 1 meter boven de grond.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Boomvorm"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">stamomtrek</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#takvrijeStamlengte">
    <vann:usageNote xml:lang="nl">Definitie vrij naar Ecopedia: https://www.ecopedia.be/encyclopedie/begeleidingssnoei-bij-bomen</vann:usageNote>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De lengte in meters, gemeten vanop het aardoppervlak, van het gedeelte van de stam dat takvrij dient gehouden te worden. Alle takken die lager zitten dan de uiteindelijke takvrije stamlengte behoren tot de tijdelijke kroon en zullen gesnoeid worden in verschillende fasen gespreid over verschillende jaren.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#NietVrijUitgroeiendeBoom"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">takvrije stamlengte</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#volume">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TODO</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Plantbakvorm"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">volume</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#voorkomen">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verwijst naar het fysiek voorkomen van het beheerobject.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#Plantbakvorm"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">voorkomen</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/vegetatie#BegroeidVoorkomen"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <rdf:Property rdf:about="http://rs.tdwg.org/dwc/terms/scientificName">
    <rdfs:label xml:lang="nl">wetenschappelijke soortnaam</rdfs:label>
  </rdf:Property>
  <rdfs:Class rdf:about="https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1607">
    <rdfs:label xml:lang="nl">Opgaande boom</rdfs:label>
  </rdfs:Class>
  <rdfs:Class rdf:about="https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1609">
    <rdfs:label xml:lang="nl">Gekandelaarde Boom</rdfs:label>
  </rdfs:Class>
  <rdfs:Class rdf:about="https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1610">
    <rdfs:label xml:lang="nl">Knotboom</rdfs:label>
  </rdfs:Class>
  <rdfs:Class rdf:about="https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1706">
    <rdfs:label xml:lang="nl">Leiboom</rdfs:label>
  </rdfs:Class>
</rdf:RDF>
